[人在江湖]《伙記唔該落單》《二》

大家好又係樓豬我
今次為大家帶嚟不一樣嘅故事
舊嗰兩個故都係以校園生活為主
新故同大家跳出校園
進入MK仔嘅內心世界

好多謝一直支持樓豬嘅讀者

舊故
[獻給那個她][真人真事改編]《一零六四》

《我嘅中學生涯竟然係同兩個女仔探討夢想》

IG
@cantoldnese

紙言

好消息！經過幾日嘅努力！
曾經六個Post都佔據講故台熱門嘅處女作
《我嘅中學生涯竟然係同兩個女仔探討夢想》
全文已上載至紙言！！
大家可以去紙言重溫

事不宜遲 立即去文

終於開

開到啦？

1

屌哂樓上 全部咁快....

唔夠甘巴快

記住 20:36 呢個時間

要24小時後樓豬先再開到

文呢？ @閱語殘片

爆咗點算
樓豬又冇得開po放故

大家好又係樓豬我
今次為大家帶嚟不一樣嘅故事
舊嗰兩個故都係以校園生活為主
新故同大家跳出校園
進入MK仔（本人的）嘅內心世界

第九章「神秘人」

琴日沛霖無啦啦變咗另一個人咁款，明明之前成個八婆咁樣，而加又扮曬可愛，究竟發生咗啲咩事。

「喂杰少。」子彈已經返到鋪頭。

「喂，嫻姐雄哥早晨。」

「早晨杰少。」

我換咗件衫，就開始做嘢。

不過早餐時段唔算多客，所以都幾hea。

「杰少，似乎嗰個沛霖嗒你糖喎。」子彈又拉咗我出去食煙。

「咪搞我，最憎呢啲一時一樣嘅女人。」

「但係點解佢琴日突然成個人唔同曬。」

「點知佢，女人係咁架啦。」

真係奇撚怪，不過都唔關我事。

佢只係一個普通嘅食客。

「伙記，落單呀唔該。」

「喂返入去做嘢。」我拍一拍子彈。

過咗陣，我留意到有一個中年男人企咗係門口，睇佢又唔似係想食嘢，好似係想搵人。

不過我都要循例問下佢入唔入嚟食嘢。

「先生，一位呀？入嚟坐啦。」

呢個男人望一望我，就點頭微笑行咗入嚟。

「隨便坐，大把位。」

「唔該。」坐咗兩秒就落單，熟客嚟？

未見過佢喎。

「食啲咩呀哥哥。」

「火腿雞肉米粉，熱奶茶，唔該。」

呢個男人，身型正常，個樣都四四正正，著衫同一般香港人冇咩分別。

但總覺得佢有啲唔對路。

「杰少，火雞米！」雄哥叫我。

但係我落緊單，就叫子彈去幫手拎。

「子彈，幫幫手。」我望一望子彈話。

「得，我搞。」

之後子彈就拎咗碗米粉俾個男人。

我落完單，望一望去個男人嗰度，發現子彈用緊一個好複雜嘅眼神凝視住佢。

而且子彈個表情，好奇怪。

「龍哥...？」

「噓...唔好響我朵，哈哈。」

嗯？原來子彈識呢個男人？

「點解你..會嚟食嘢。」子彈有啲難以置信咁問。

個男人笑一笑，就冇理到子彈，子彈見個男人冇應佢，就繼續做嘢。

「喂，你識嗰個男人？」我問子彈。

子彈用一個好欣慰嘅眼神望嗰個男人。

「嗯，佢係我以前嘅大佬。」

「咪住，你頭先叫佢龍哥。」

「唔通佢就係...」

「係，冇錯。」子彈望住龍哥話。

「人稱最神秘嘅江湖人士。」子彈微微笑住咁講。

「伍兆龍。」

我以前仲係古惑仔嗰陣，都聽過龍哥呢個朵，但係聽講佢好少露面，平時都係叫啲細嘅做嘢，為人極之低調。

「原來佢就係龍哥，但一啲都唔似黑社會。」

「係，就連性格都唔似，佢唔似其他人，龍哥對啲馬仔好好，當初唔係有龍哥，我諗我已經俾差佬塔咗。」子彈一路抹枱一路同我講。

似乎子彈都係有故事嘅人。

我同子彈嗲咗幾句就繼續做嘢。

「唔該，收錢。」龍哥企咗起身。

於是我就去咗收銀收錢。

「三十八。」

「細佬，你係咪杰少？」龍哥突然問。

我嚇咗一嚇，跟住我抬起頭望住龍哥。

「係。」

龍哥笑咗笑，望咗一望身後做緊嘢嘅子彈。

「你同凌進好熟？」

原來子彈叫凌進。

「還可以。」

「幫我做一件事得唔得？」龍哥望住我問。

「嗯？」

龍哥塞咗張紙仔同一張五十蚊俾我。

「有緣再見。」之後佢就走咗。

？？？

萬一佢又搶到，咁點算

樓豬死P牌 今次真係麻煩

第十章「紙條」

龍哥張紙仔我唔得閒睇住，因為要準備開始午市，所以就擺咗喺褲袋先。

「頭先龍哥同你講咩？」子彈問。

「冇呀佢問我係咪杰少，我咪話係。」

子彈點點頭，就繼續做嘢。

至於張紙仔寫咩，都係一陣出去食煙再睇，龍哥選擇俾我而唔係俾子彈，證明張紙嘅內容應該唔係咁簡單。

「三位呀唔該。」又係呢把聲？

「入嚟坐啦。」係沛霖佢哋。

「杰仔。」沛霖笑一笑咁望住我講。

「大姐，我叫杰少。」

「都係一聲啫～」

跟住佢哋就坐咗喺收銀隔離張圓枱。

我就行開咗。

「又係佢哋喎。」子彈過嚟搭住我講。

「關我叉事。」我望一望沛霖。

「人哋擺明對你有意思啦。」

「你係咪睇電視劇睇壞腦，想像力咁豐富。」

「唉你話係就係～」子彈真係痴線。

呢度附近嚟嚟去去都係嗰幾間食肆，唔係食老麥就係食呢度架啦，諗咁多做乜春。

「杰仔！我哋要寫嘢！」沛霖揮揮手話。

我反咗下白眼，因為佢又叫我杰仔。

「點呀，食咩呀今日。」

「嗯...三個D餐！三杯熱檸水！」

幫佢哋落完單，我就行咗去收銀。

「八十九。」

收完錢之後，見啲客都嗌曬嘢，又未有餐要捧，我就挨喺收銀抖抖。

「杰仔～」沛霖托著下巴，眼甘甘咁望實我。

「咩料呀又。」

「做咩咁惡啫...」佢擺出一副無辜嘅樣話。

我好惡咩？

「佢都係想同你傾下偈啫！」敏怡話。

「唔好咁冷淡啦！」嘉瑩都出聲。

頭先又好似真係惡得濟。

「咁...對..對唔住...」我望住電視講。

我道咗歉，始終佢哋都係女仔。

何況而加沛霖都冇咩特別，我都無謂咁串。

「算你啦！」沛霖笑笑口咁話。

做咩搞到我好似我係佢條仔咁樣。

真係痴撚線。

半個鐘之後，佢哋就埋單。

「我走喇！」沛霖同我講。

我點點頭，就冇理到佢，然而我再睇一睇佢哋張單，發現咗背面有啲數字。

呢個時候子彈行咗埋嚟，問我做咩。

「你自己睇。」我反咗下白眼。

「93...唔係電話號碼嚟掛？」

「屌你話呢，唔通係銀行戶口密碼呀？」

「你個衰仔，執到啦，我都想有女主動寫電話俾我呀........嚟！」

我冇記低佢個號碼，就咁擺咗張單喺櫃桶。

之後都繼續做嘢。

做到五點幾冇咁忙，我就出咗去食煙。

「嘶.......呼.......」

呀係，差啲唔記得咗龍哥張紙仔。

睇下佢寫乜先。

三日後
晚上八時
華明球場
杰和進
幫忙

「乜鳩...」

「喂！食煙又唔叫我！」

我俾子彈嚇咗嚇，搞到跌咗張紙仔。

「咩嚟架。」子彈執咗嚟睇。

子彈睇完之後，呆咗。

「龍哥佢...唔通想叫..我哋做嘢？」

「唔撚係掛，我唔識佢喎，如果真係叫嘅點解要叫埋我。」我望住子彈講。

「唔理喇，照去。」子彈好堅定咁話。

「你...認真？」

冇撈偏咁耐，而加出返去做嘢？

唔係玩鳩呀叔掛。

「我要報答返龍哥嘅救命之恩。」

「你鍾意啦，但係我唔去。」

「下？你唔係賣甩我咁衰仔呀嘛，張紙都有你名架喎。」

「有寫就要去咩...」

「就當係幫下你兄弟我。」子彈搭住我講。

屌，你都講到咁，仲有得托手㬹咩。

「唉是但，總之我唔做犯法嘢。」

「得啦你見唔對路就走，咁好未。」

我聳一聳膊頭，就入返去做嘢。

大大力錫樓豬

漏咗呢張

p牌仔

但係唔排除四個鐘頭之後又要開過嗰新嘅

不如呢度主要討論劇情
齋吹水另外開啦

暗示係1？

咁1000開啦

搵人開post

推

Lm

樓主畀女女錫到塊面殘哂

p牌1日剩係開得1個po?

@大仆街

歡迎加入 一齊吹水

佢開唔到喇

佢老讀者了

係

盲腸巴唔認得人咩

唔係 尊重佢意見

我呢我呢

再推

好慘

新例

潛咗水咁耐,出嚟蒲下頭先

吓 冇印象嘅

推多下

西瓜巴嚟㗎

一齊傾下計

記得你個p

開住吹水post先好啲
我而加一日一post好難搞

連仔叻叻

大仆街嚟㗎喎

你都p

屌 柒撚到痹

哈佬

樓豬可以考慮擺條link喺到俾人入去劇情討論？呢到就齋po文

樓豬攞白卡ac開吹水po啦

叫咗你打少啲丁啦 又三秒又冇記住

HI

自推一下

幫推一下

OK

我都覺得可行

打得多，記憶都冇埋

同盲腸事件有得揮

咩3秒啊 不過真係要打少啲

@樓豬

我開po都ok

10分鐘就快5頁

呢度可以討論劇情嘅
只不過我哋吹太多水

推到1001

死撚硬

可以呀

推多次

打到盲腸炎

你開啦咁

好彩未齊人

幾個鐘一個po

留名

乜都關盲腸炎事

推到樓豬出聲回應

係咪有巴打開？

當然啦

青豆sir應該去咗開

好yeah

到底盲腸巴咩事

咁我識唔到條女 就賴盲腸炎事

不柒不是好漢子

成個台啲熱門都係樓豬

太多柒事比我哋發現

琴晚真係好癲

你時時刻刻都柒緊

你咁諗我哋都阻止唔到

不嬲都係咁

吹水台都上到

真漢子

加速 pish

link 呢 @青豆巴

開咗喇

強哥老公隻仆街警犬食完綠茶味啫喱之後食癡線佬蕾姆煮嘅青豆柑橘蟹柳魚蛋雞翼豬骨濃湯麵 係咪有心食到盲腸炎 (5)

講返耳機 你哋宜家係用緊邊隻

第一代 Airpods

用咗成年開始覺得舊電打柴

巴打們 去呢度吹水

轉場

話時話我要重睇上兩篇先有返記憶
琴日吹水吹得太開心

E12 pro

新讀者留名

你兩個扮咩新讀者

好耐冇蒲頭嘅讀者留名

樓主加速

真係好耐喇 1064一開始仲見到你

吹水Po請用新名

強哥老公隻仆街警犬食完綠茶味啫喱之後食癡線佬蕾姆用鐳射筆煮嘅青豆柑橘蟹柳魚蛋雞翼豬骨濃湯麵 係咪有心食到盲腸炎 (6)

近排潛水做毒L, 而家出嚟蒲下頭吹水

要諗下點樣加你入去吹水Po個名
我哋而家有吹水Po可以過去吹

強哥老公隻仆街警犬食完綠茶味啫喱之後食癡線佬蕾姆煮嘅青豆柑橘蟹柳魚蛋雞翼豬骨濃湯麵 係咪有心食到盲腸炎 (5)

我都想知點加好

蛇王先

推一推先

第十一章「習慣」

啊...好攰，唔想起身。

「咁早嘅....」婆婆坐喺木櫈上面睇緊新聞。

「係呀，今日要返工呀。」我坐起身笑住咁話。

「哦...小心啲呀...」

「知道喇婆婆。」

我見婆婆坐緊木櫈，就即刻起身，讓咗張梳化比佢坐，等婆婆唔洗咁辛苦。

其實朝早可以見到婆婆，我就好開心。

因為我知道，婆婆係我唯一嘅親人。

至少婆婆會關心我。

老豆？冇咗影好耐。

「我出去喇。」我俾咗二百蚊婆婆，叫佢買啲嘢食，之後就返工。

今日沛霖佢地三個又嚟咗，又坐喺收銀隔離嗰張圓枱。

不過我已經見怪不怪，可能係習慣咗呢三個女仔嘅存在。

「食咩呀今日。」

「你心情好似幾好咁。」沛霖問我。

「係？點解咁講。」

「起碼對住我唔惡先！」

我望住呢個女仔，笑咗一笑。

「咁你諗好食咩未。」

「um...我要A餐，熱檸水。」

「我同嘉瑩要C餐，兩杯熱華田。」

「得，收到。」

俾完張單雄哥，我又挨咗喺收銀。

「喂，杰仔。」沛霖又叫我杰仔，但係我已經懶得再去話佢，既然沛霖鍾意咁叫，咪由佢咁叫，冇所謂。

「做咩。」

「有冇睇到張單？」沛霖問我。

張單？哦，寫住電話號碼嗰張。

「有呀，見到一堆數字。」

「咩數字呀！我個電話嚟架。」挑，我夠知。

「你寫個電話上去做咩。」

呢個時候沛霖呆咗呆，敏怡就話。

「哎！佢話唔敢直接俾個電話你，就話不如寫喺張單度，又唔洗親自講出口，又好似浪漫咁啲喎～」敏怡笑笑口咁講。

我好無奈咁望住沛霖，沉默咗幾秒。

「其實，你想俾電話我。」

「直接講都得嘅。」

唔知點解會講埋曬呢啲嘢，可能真係心情好。

沛霖望住我，面上露出一個微笑。

「咁..你今晚可唔可以搵我...」

乜而加啲女咁主動，識咗一個月都冇。

不過諗返起學校成日搵我睇戲嗰個肥婆，瞬間覺得沛霖算係幾正。

「伙記！寫嘢！」

我望一望沛霖，就話。

「睇下點。」

做到五點幾，我見冇乜客，就叫子彈同我出去食煙。

「有冇諗住搵人。」子彈問我。

「乜你頭先睇到曬？」

「好難睇唔到啫。」

屌，呢個子彈真係。

「唔知喎，睇下點先啦。」

「我又唔係對佢有意思。」

「但又唔係完全冇意思呀嘛。」子彈戚咗一戚條死人眉，搞到我想郁鳩佢。

「我似啲咁易對女仔動心嘅人？」

「你梗係唔似，因為你直頭係。」

唉屌你去食屎。

突然，有人打比我。

冇冧把嘅，唉照聽咗先。

「喂邊位。」

「呀杰...嗚..你...係咪呀杰...」

仆街，無啦啦有個女人喊住打嚟嘅喂。

「係...你係？」

「我..我..係雪寧呀...」

雪寧？唔撚係掛。

「搵..搵我有咩事。」

「今晚得唔得閒...可唔可以陪我...」

「下..但係...」

「喂，有客要寫嘢呀。」雄哥大叫出嚟。

「我要做嘢，一陣打比你，拜。」

跟住我就cut咗佢線。

「講到口窒窒咁嘅你，頭先邊個打比你。」子彈問我。

「以前條女。」

「佢冇事嘛？」

我搖搖頭。

做到八點，終於收工，我啱啱喺褲袋拎部電話出嚟，就有人打比我。

「喂？」

「呀杰...係我呀...」屌，唔記得打返比雪寧。

「頭先做嘢太忙，唔記得打返比你，sorry。」

「唔..唔緊要..係呢...夜啲出嚟太子得唔得...」

唔洗問呀貴，九成九又係失戀。

因為之前已經試過兩次。

「我要返去陪婆婆，幫你唔到。」

「唔好咁啦...就當..就當係可憐下我...」

佢出到「可憐」呢兩個未嘅時候。

我知我已經走唔甩。

屌，對住女人我真係冇曬乎。

「得得得，夜啲搵你，係咁。」

我拎咗啲嘢食返屋企，就同婆婆食嘢。

十點左右，我等婆婆瞓著，就出咗太子。

獨巴

Mk仔都咁多女 靚仔真係大曬

好羨慕

好羨慕樓豬咁多女

古天樂嘅樣

學校成日搵我睇戲嗰個肥婆 家欣G? 唔通係真人真事

曉G

肥婆

一定係講緊曉G

可唔可以有啲家欣G 曉G 言仔 入嚟食下麵

加速加速加加速加速加速加加速加速加速加速加加速加速加加速加速加速加加速加速加加速加速加速加加速加速加速加速加加速加速加速加加速加速加速加加速加速加速加加速加速加速加速加加速加速加速加加速加速加加速

會地震

新吹水Po

強哥老公隻仆街紫色警犬食完綠茶味啫喱之後食癡線佬蕾姆用鐳射筆煮嘅青豆柑橘蟹柳魚蛋雞翼麵 係咪有心食到盲腸炎 (6)

屌 樓豬爆

樓豬係咪衰呢

佢開唔到啊

屌

搵巴開左過黎放link

P牌1001

開緊 等我

仆你個街

笑左

樓豬真係衰多手

諗住冇咁易中

屌 我諗住預到 早咗少少

究竟開係咩台先唔會上熱門 唔好意思阻住人

11sir開緊

安祖巴追下po先

都唔知點追

慢慢碌

一追再追~

好彩冇咩特別野 除左教盲腸巴溝女

女都未識到

I am come back

早晨

強哥老公隻仆街警犬食完綠茶味啫喱之後食癡線佬蕾姆用鐳射筆煮嘅青豆柑橘蟹柳魚蛋雞翼豬骨濃湯麵 係咪有心食到盲腸炎 (7)

咁早嘅

追一個po

無啦啦醒咗

快 D開吹水 Post

入得喇

強哥老公隻仆街警犬食完綠茶味啫喱之後食癡線佬蕾姆煮嘅青豆柑橘蟹柳魚蛋雞翼豬骨濃湯麵 係咪有心食到盲腸炎討論區（8)

sent link

上面

幾時出文

今晚會有

全部都係樓豬啲故

你哋推得快

希望遊完行有文睇

第十二章「回憶」

十一點左右，我去到太子警署對住嘅酒吧街，開始搵雪寧嘅位置。

「喺邊到呀你....」

我每經過一間酒吧，就望下裡面，睇下有冇雪寧嘅蹤影。

搵咗五六間，終於喺一間酒吧入面見到佢。

雪寧坐咗係間bar嘅梳化位，一個人飲緊酒。

「雪寧。」我行咗埋去。

「呀杰...？你嚟拿...」

「你見點呀。」我坐喺雪寧隔離扶住佢。

「我..我又被仔飛喇...哈哈...」

雪寧拎起杯酒，一口氣灌曬。

「喂..唔好飲喇...」我搶走佢個杯。

「俾返我呀...」雪寧擒咗落我個身到。

「俾...俾返我...」

「俾返我....」

之後，佢就慢慢瞓著咗。

睇住雪寧呢個樣，我有啲羞愧。

佢搞到咁樣，其實我都要負上一部分責任。

雪寧係我中學嗰陣嘅女朋友，本來佢係一個好乖、讀書又叻嘅女仔。

佢咩都遷就我，咩都俾曬我咁濟。

只係性格有少少奇怪。

嗰陣係雪寧同我表白，我見佢幾靚女，又對我幾好咁，就應承咗。

本來都好哋哋。

但有一次俾佢喺條街度見到我同幾個兄弟賣老翻。

喺佢質問之下，佢就發現咗我其實係一個古惑仔。

自從佢知道我嘅身分，就成日話要跟我去玩、去蒲，甚至連我做嘢都跟埋嚟。

雪寧係一個咩都唔識、咩都淨係say yes嘅女仔，成日話要跟我去尖沙咀、旺角。

我點會放心。

所以有一日，我終於忍唔住。

「不如我哋分手啦。」

出嚟行，最忌就係有女人同細路。

但你點同啲女人解釋？佢哋只會覺得係你變咗心，覺得你有第二個。

再唔係，就覺得係佢自己嘅問題。

「梁嘉杰..點解你要咁對我...」

「我係..係咪有咩做得唔好...我改呀！」

嗰陣雪寧喊曬口咁求我，叫我唔好掉低佢一個，但係我最後都係飛咗佢。

你問我有咩感覺，我可以答你我都好心痛。

但係有咩辦法？

分咗手之後，雪寧就開始自暴自棄，周圍溝仔，過咗冇耐，我就入咗男童院。

直到而加，我先見返雪寧。

「對唔住。」我摸一摸佢個頭。

我幫雪寧埋咗單，之後就扶咗佢出去截的士。

「司機，唔該大埔八號花園。」

我冇送佢返去，因為我知去到大埔，雪寧就會自己醒。

雪寧叫我出嚟，其實只係想見下我。

可能你覺得我真係好仆街，咁樣傷害咗一個女仔。

不過，人在江湖，身不由己。

我都唔想。

見到雪寧安全上咗的士，我喺附近食咗枝煙，就去搭紅van返粉嶺。

返到屋企，見到婆婆已經瞓得好冧。

我笑咗笑，就去咗沖涼。

但係唔知點解呢晚，我完全瞓唔著。

或者係見返雪寧，覺得好對唔住佢。

諗返起以前，一齊著住校服，一齊去街市買雪糕食嘅日子，覺得嗰陣真係好開心。

不過，已經返唔到轉頭，係咪？

呢個幾好遲啲試下

Hey boy我要食曬3個餐

有啲掛住佢地

入去拍下拖都好

今晚突然開左sad mode想去飲兩杯

唔好咁啦

留四次 睇黎真係好嬲

我都係雖然個個都係衰人
但都想見返佢哋

搞咩呀

多得痴線巴今朝無啦啦話睇相

唔好睇啦又諗返起

從未來再見 遺憾舊時不太會戀愛

笑死我 以為有bug

我都唔想 突然間睇到 防不勝防

月球上的有心人

可能收得唔好

得閒睇下好喇

嚇到即刻熄mon嗰段太深刻

三世書不會記載 人類太過渺小的最愛

怪唔之得你想飲酒

醫神係脫俗 但我鍾意腎仔版本多啲

我都係 夜晚飲住酒聽

Where is 第九個吹水post

強哥老公隻仆街警犬食完綠茶味啫喱之後食癡線佬蕾姆煮嘅青豆柑橘蟹柳魚蛋雞翼豬骨濃湯麵 係咪有心食到盲腸炎討論區（9)

唔該巴打

第十三章「等待」

琴晚見完雪寧，佢今日已經冇搵我。

可能站於雪寧嘅角度，其實只要見一見面，就覺得好足夠、好開心。

女仔就係咁易滿足。

星期六嘅朝早九點鐘，又係時候返工，我報咗今日嘅更，諗住留聽日俾婆婆。

聽晚仲要去幫龍哥做嘢，真係唔知龍哥會叫我同子彈做咩。

「婆婆，我出去喇。」

「喔..小心啲呀乖孫。」

我擺低咗一百蚊俾婆婆，因為我見到雪櫃仲淨少少肉餅同菜，婆婆未必要用咁多錢。

「嫻姐雄哥早晨。」

「喂早晨。」雄哥喺廚房同我講。

雖則話係有個廚房，但其實唔係嗰啲西餐大廚房，只係普通茶記廚房嘅尺寸，即係可以喺出面睇到入面做緊咩嘅嗰啲。

「早晨呀杰少，食咗早餐未？」嫻姐問。

「未呀。」

「叫雄哥煮個麵你食。」

今日有啲肚餓，所以我冇拒絕到。

「喂。」喺等雄哥淥麵俾我嘅時間，我出咗門口搵子彈食煙。

「喂，你又知我喺度。」

「唔喺鋪頭，咁梗係出咗嚟食煙。」

子彈笑咗笑，就繼續吞雲吐霧。

「聽晚喎。」子彈拍一拍我。

「得啦我記得嘅。」我望一望子彈話。

「提一提你啫，聽日你又唔返工。」

「點知你個衰仔會唔會放我飛機。」

「有機會架。」我笑住咁講。

入返去鋪頭之後，我食咗個麵就開工。

我一路做嘢，一路喺度諗，究竟龍哥會叫我同子彈做啲咩。

明明以龍哥嘅江湖地位，係完全唔洗搵我同子彈呢啲蛋散二打六。

硬係覺得古古怪怪。

做到晏晝四點幾，有個著便服嘅女仔企咗喺門口，我就叫佢入嚟。

呢個女仔著住一件黑色短袖衫、淺綠色嘅迷你裙同一對布鞋。

「你啲friend呢。」我隨口問咗句。

「佢哋有嘢做，今日得我一個咋！」

「哦...坐啦。」

沛霖坐低咗之後，就開始睇menu，過咗陣就叫我埋去寫嘢。

「食咩呀今日。」

「我要碗生菜魚肉就得。」

「喔？咁少？」我抬起頭望住佢。

「係呀..今日冇咩胃口呀..」

「哦..」跟住我就俾咗張單雄哥。

見唔算好忙，我又行咗去收銀挨下。

「杰仔。」

「嗯？」

「今晚收工之後...得唔得閒？」沛霖問我，而且有少少面紅。

唔係想約我掛。

「我要返屋企喎...做咩。」

「冇呀...我想同你食個飯啫..」

咁突然嘅喂。

「係呢，你返屋企有嘢做？」沛霖問。

其實都係要煮飯比婆婆食，冇咩特別。

「要煮飯。」

「煮飯？煮比邊個？」沛霖有啲好奇咁。

「呃...婆婆囉...」

「淨係煮比婆婆？」

「係呀。」

沛霖若有所思咁托住頭，就同我講。

「咁不如你煮埋比我，我地三個一齊食！」

講笑咋下話。

一時之間唔知用咩理由拒絕。

「但係...」

「我仲有一個幾鐘先收工喎...」

「唔好喇掛。」

嗯，佢唔會等我咁耐嘅。

「唔緊要架唔緊要架！我可以等你！」

What the fuck，你有冇咁想同我食飯。

沛霖好誠懇咁望住我，搞到我有啲唔識拒絕。

「呃..唉得啦得啦，你鍾意。」

唔知係咩原因，一向唔太鍾意同女仔行得咁埋嘅我，居然應承咗沛霖。

「就咁話啦！」沛霖笑住咁講。

今鋪真係大鑊。

「喂，沛霖頭先約你？」子彈問我。

「嘶..........呼.......係呀。」

「真係好主動喎佢。」

「但我對佢真係冇嘢。」我望住子彈。

「點解你好似咁抗拒女仔咁。」

於是我就分享咗我同雪寧嘅故事。

「哦...啫係你唔想再傷害人。」

「可以咁講啦。」

我望住個天，嘆一嘆氣。

真係唔想再唱於心有愧。

六點半，夠鐘收工。

「喂，行得喇。」

樓豬是mk

其實男主幾好人

只係外表MK

漫畫情節feel

push

第十四章「訪客」

雖然唔知沛霖到底有咩企圖，不過都係上嚟食餐飯，應該冇事掛。

收工之後，我就帶住沛霖返屋企。

「你住邊架？」沛霖問我。

「華心邨。」

「哦...都幾近我！」

「你住邊？」

「我住華明！嘻嘻！」

又真係幾近嘅，五分鐘路程。

「喂，沛...沛霖。」

「嗯？做咩呀？」

「我想問好耐，點解你好似...」

「突然之間變咗第二個人咁。」

第一次見沛霖嗰陣，明明成個人散發住一種好串嘅氣質，但係過咗幾日，又變到好易相處咁。

「變咗第二個人？點解咁講？」

「咪..你第一次嚟食嘢嗰陣。」

「明明好巴渣，又好串嘴。」

「後來又變到而加咁..咁..」

屌，唔知應該點樣形容。

「喔？原來指呢樣...」

沛霖摸一摸下巴，若有所思咁話。

「嗯...其實係因為你。」

因為我？關我咩事。

「本來我覺得你好黑人憎。」

「句句窒住曬咁。」沛霖望一望我。

對住你，好難唔句句窒住曬啫。

「但係！」

「有一日我見到你扶住一個老人家。」

「好細心咁照顧佢。」

唔通沛霖講緊婆婆？

「咁所以呢？」我問。

「所以咪覺得...你..」

「你..你都唔係想像中咁壞啫..」

哦，原來係咁。

但其實我真係好壞，又打交又食煙。

「所以你就覺得我好好仔，想溝我。」

對唔住，我份人係咁直接架喇哈哈。

「咩喎，我想了解多啲你咋嘛...」

「點知俾埋個電話你都唔搵我。」沛霖扁住嘴，扮曬無辜咁望住我。

大姐，如果個個都俾個電話我，我咪好忙。

「咁係因為...」講到一半，我又冇講到。

可能係唔想同佢坦白我嘅身世。

「都係冇嘢。」

「因為咩啫，講啲又唔講啲。」

「喂到街市喇，我要買餸。」

沛霖見我唔想講，就冇再追問落去。

「你平時都係咁樣買餸煮嘢食比婆婆架？」

「係呀，我同婆婆兩個人住。」

我一路睇下有咩菜靚，一路同沛霖講嘢。

「哦...咁你都幾孝順喎。」

「還好啦，我唔煮嘅話婆婆邊有嘢食。」

我留意到沛霖偷笑咗下，唔知笑乜。

「你有冇嘢想食？」我問沛霖。

「我冇所謂呀，你決定！」

於是我就買咗一斤白菜，雞翼同一磚豆腐。

「你諗住整咩食呀？」

「上到去你咪知。」

可能太耐冇同女仔一齊行，有啲唔慣。

返到屋企，我就見到婆婆睇緊電視。

「婆婆，我返嚟喇。」

「喔..乖孫...咦..呢個係邊個嚟架..」

「佢係..」

當我想話沛霖只係我一個普通同學嘅時候。

「婆婆你好！我叫沛霖呀！」

沛霖坐咗去婆婆隔離，搭住佢喺度笑。

之後沛霖就不停撩婆婆傾偈。

「婆婆！你好鍾意睇電視劇架？」

「我都有睇架！」

「你鍾意睇邊一套呀！」

洗唔洗咁熱情，你究竟係想同我食飯定想同我婆婆食飯。

不過見佢哋傾得幾開心，我就費事出聲。

跟住我就去咗煮飯。

煮到咁上下，沛霖就入咗廚房。

「做咩入嚟，唔係同婆婆傾得好開心咩。」

「想睇下你煮成點呀嘛嘻嘻。」

「你煮咩呀？」沛霖哄埋嚟問。

「烚菜、雞翼同蒸豆腐。」

「幾好呀，清清淡淡。」

過咗陣，我就煮好曬所有嘢。

「婆婆，食飯喇。」

「喔..霖霖..我哋粗茶淡飯..唔好介意呀..」

「揀杯嘢飲都揀十秒嘅人。」

「難講。」我笑咗笑。

沛霖聽到我咁講就睥咗我一眼。

「婆婆！食條菜！」沛霖夾咗條菜比婆婆。

「喔...唔該...」

「好唔好食呀婆婆！」沛霖笑笑口咁問。

「好食...梗係好食...」

沛霖望一望我，又繼續同婆婆傾偈。

食咗一陣，婆婆突然問咗條好爆嘅問題。

「乖孫..幾時識咗個女朋友仔架..」

我聽到女朋友仔呢幾個字之後打咗個突，本來諗住解釋清楚。

但係見婆婆好似幾鍾意沛霖咁，如果我話沛霖唔係我女朋友，可能婆婆會唔開心。

於是我就冇澄清到。

「呃..早幾日囉..」

我好無奈咁望住沛霖，呢個衰妹就對我伸一伸脷。

「咁就好囉...」婆婆笑住咁講。

好耐都未見過婆婆笑得咁開心。

呢個沛霖究竟有咩魅力。

好快就九點，婆婆都要沖涼，我就話送沛霖落去。

婆婆企喺門口，望住喺走廊嘅沛霖。

「霖霖..多啲上嚟呀...」

「佢唔係成日都得....」

個閒字都未講到出口，沛霖就打斷咗我。

「冇問題！婆婆鍾意嘅話！幾時上都得！」

我真係屌你。

「喂，你唔係真係諗住成日上嚟掛？」我挨住部𨋢問。

「婆婆鍾意都冇計架～」

「.........」

最後，我送咗沛霖去華明商場。

「今日多謝你。」沛霖微笑咁同我講。

「得啦得啦，我走喇。」

「喂！咪住！」沛霖拉住咗我。

「拎你部電話比我！」

「你想點....」

沛霖突然喺我褲袋拎咗部電話出嚟，然後打咗比佢自己。

「搞掂！咁我就有你電話！呵呵！」

好撚賤。

「咁都得.....」

「車！邊個叫你唔主動搵我。」

「......」

男主係

心水清

似邊類漫畫

多謝支持

後宮漫

杰少冇後宮

好純既沛霖....

似會俾樓豬呃咗隻豬

11 sir ！

係幾純嘅

唔輪到樓豬嚟

都話係唔上嗰邊水

搵後路！

聽朝join返大家

新吹水Po

強哥老公隻仆街警犬食完綠茶味啫喱之後食癡線佬蕾姆煮嘅青豆柑橘蟹柳魚蛋雞翼豬骨濃湯麵 係咪有心食到盲腸炎討論區（11）

屌 男主好似我 MK樣 但內心好好人 只係無女

第十五章「躲避」

今日雖則唔洗返工，但夜晚要去華明幫龍哥做嘢，所以我趁晏晝仲得閒，陪下婆婆。

「去飲茶好唔好呀。」我問婆婆。

「喔...好呀好呀。」

婆婆笑起上嚟，真係好可愛。

唔知呢個笑容，我仲可以望幾耐。

我換好衫，就同婆婆落去飲下午茶。

「女朋友仔呢...佢嚟唔嚟呀...」

「婆婆...佢唔得閒呀。」

「喔...唔緊要...」

睇嚟婆婆真係幾鍾意沛霖。

「想食咩呀？」

我拎起點心紙，開始睇下有咩好食。

「婆婆今日想食叉燒包...」

「叉燒包呀？好呀，嗌一籠大嘅俾你！」

只要婆婆想食，我都會盡量滿足佢。

「慢慢食呀。」我摸一摸婆婆背脊。

飲到四點幾，我就同婆婆去街市買餸，今晚同婆婆食埋飯，我就要出去。

希望冇咩意外。

返到屋企，婆婆話有啲攰，就上咗床瞓教，而我就出咗後樓梯食煙。

「嘶......呼..........」

其實有時我抖氣會好辛苦，啫係頂住頂住咁，我知係食煙累事，但我又戒唔到。

冇計啦，食咗咁多年，話戒就戒咩。

突然有人打俾我。

沛霖？

「喂。」

「杰仔！係我呀！」

「我知道係你，電話有寫。」

「呵呵，你做緊咩呀？」

「食緊煙囉。」

「又食煙..唔好食咁多啦...傷身呀...」

呢句嘢，讀中學嗰陣已經成日聽，嗰陣雪寧知道我有食煙都好唔鍾意，但係佢冇逼我戒，只係間唔中叫我食少啲。

「得啦，唔洗你操心。」

「喂喂喂，聽晚得唔得閒？」

「聽晚？得閒嘅，做咩。」

「可唔可以同我出街？」

「唔好喇掛。」

「明明你話我係你女朋友仔！」

「屌咩...嗰陣婆婆喺度呀嘛。」

「咁..咁..我唔理呀！總之你要陪我！唔係我就日日上去你度！之後同婆婆講你對我好差！」

出到呢招，你都幾仆街下。

「唉得啦，你鍾意，唔好搞我婆婆。」

「yeah！咁聽晚六點粉火等啦！」

「得啦，係咁，拜。」

「喂...！」

跟住我就收咗線。

老實講，真係唔太想再約女仔。

我好怕會再傷害人。

喺後樓梯企咗一陣，我就返入屋煮飯。

「婆婆，食得飯喇。」

「嗯...」我慢慢扶起婆婆。

食緊飯嘅時候，我就同婆婆講一陣要出去。

「婆婆呀，一陣呢...我約咗女朋友仔。」

「今晚好夜先返，唔洗等我門喇。」

我笑一笑，捉住婆婆隻手。

「去啦去啦...後生仔..拍下拖啦...」

「幾時再帶霖霖上嚟呀...」

「呃..過幾日啦過幾日。」

「嗯...婆婆我好掛住佢喔...」

真係冇曬符，早知唔應承沛霖俾佢上嚟。

而加真係一發不可收拾。

七點半，我就出發去華明。

「喂？」

「咩料。」

「八點華明喎。」

「行緊出嚟啦。」

「喺鋪頭等埋一齊再行過去？」

「是但。」

「咁鋪頭見，拜。」

子彈真係好驚我會賣甩佢。

七點四十五分左右，我就喺鋪頭見到子彈。

「喂。」

「而加過去？」我問。

「食枝煙先行過去。」

我同子彈食咗枝煙，就過咗球場。

「覺唔覺條街冇咩人？」我問。

明明只係八點，但係街上面嘅行人少得有啲奇怪，發生咗咩事。

「啲人喺屋企食緊飯掛。」子彈聳一聳肩話。

我哋好快就行到華明球場，通常呢個球場喺七點就會熄燈，所以球場漆黑一片。

「龍哥呢？又話叫我哋做嘢。」

「應該就到掛。」子彈都唔知。

我同子彈企喺球場其中一邊嘅龍門後面，因為呢個係五人場，所以好細個，而且得兩個入口。

而入口正正就係嗰兩個龍門。

「喂，嗰度係咪有個箱？」子彈話。

隱隱約約咁見到球場中間，擺咗個紙皮箱。

「去睇下係咩嚟。」

於是我同子彈望一望周圍，就行咗埋去。

子彈企喺度睇水，而我就踎低打開個箱。

打開咗之後，入面有兩把牛肉刀。

「唔係要劈友掛？」我問。

「但龍哥冇咩仇人，都唔會主動同人哋開拖。」子彈同我講。

咦，咪住。

「箱入面仲有一張紙。」

我就拎咗張紙出嚟睇。

咚咚咚咚咚咚咚............

突然兩邊龍門後，傳出一陣急促嘅腳步聲。

Enjoy the game

「弊，中伏。」

做咩偷偷地出文

樓豬 style

中伏

已經變咗偷偷哋

冇人睇

去識返個啦

男主智障

圍板場？

類似 室外五人場

無女近身今晚有無文

有

有 睇下樓豬個mk仔

去曬吹水唔睇文

我

快出文

得返幾丁友

夜啲有

巴打多謝支持

加速

Add speed la

講好咗要返嚟谷下人氣嘅

Accelerate

第十六章「圈套」

呢個時候，球場兩邊嘅入口分別都有六、七個刀手，佢哋有啲揸木棍、有啲揸刀仔。

佢哋用兇狠嘅眼神凝視住我同子彈，個眼神凌厲到直頭想攞我哋命。

「呀！！斬人呀！！！」有幾個師奶路人經過見到啲刀手，就立即相繼走避。

子彈望一望我，好似唔敢相信眼前嘅係事實。

或者係唔知點解龍哥會跣我哋一鑊。

「仆街....」我咬緊牙關，拎起咗把刀。

估唔到隔咗咁多年，我竟然要再劈友。

啲刀手已經慢慢行入球場，圍住我同子彈。

「冇可能...龍哥唔會跣我...冇可能...」子彈仲喺度諗緊點解會中咗圈套。

「屌！而加唔係諗呢啲嘅時候。」我喺個箱拎埋第二把刀出嚟，塞咗俾子彈。

「係咪都要打，諗咁多做乜。」我話。

老實講，我有啲緊張，仲有啲驚。

對面大大話話有成十幾人，個個都有架撐，睇牌面我哋一啲勝算都冇。

你估子彈真係叫甄子丹咩。

出口俾佢哋封住咗冇得走，而加係唯有還拖。

「呀！！！！！」

班刀手開始衝埋嚟斬我同子彈，好彩我同子彈身手都算靈活，先係用刀擋咗幾下佢哋嘅攻擊，然後憑住巧妙嘅走位，又避開咗幾刀。

趁亂我仲斬中咗其中一個人嘅手臂。

「屌你老母！」班刀手開始急，唔理三七廿一全部衝曬埋嚟。

「嗰度！」我留意到其中兩個人中間有條比較大嘅罅，就叫子彈喺嗰度衝出去。

當然，班刀手都唔係弱智，佢哋見我哋諗住走佬，就即刻捉實我哋。

我成功走出咗佢哋條人鏈，但子彈俾人拉住咗件衫。

「呀！」子彈俾人劈咗一下。

「走呀！」我即刻回身扯走子彈，同佢喺球場嘅另一邊龍門逃走。

我扶住子彈，回頭一望，發現啲刀手仲追緊嚟，沿途啲路人見到我哋都嚇到四圍走。

「返鋪頭....」子彈皺起眉頭。

「頂住呀。」我扶住子彈，一路跑返鋪頭。

但係我扶住子彈，速度實在唔夠班刀手快，正當我以為我要俾人斬開九碌嘅時候。

「救命呀！劈友呀！」

我見到前面有架消防車停咗喺度，車上面嘅幾個消防員留意到我哋，就即刻落咗車，截住班刀手。

「停手！你哋做咩呀。」

我冇停低，繼續扶住子彈跑返鋪頭，再回頭一望，班刀手已經走得七七八八。

「嫻姐！落閘！」我扶住子彈，放咗佢落張櫈到坐。

呯！

「嘩你哋搞咩嚟呀！成身血嘅！」

「雄哥！幫我拎個急救箱落嚟！」

而加鋪頭截咗單，已經冇曬客。

我望住子彈件染紅咗嘅白色衫，然後慢慢拉起佢衫，見到子彈個肚上面有一條起碼十厘米長嘅傷口。

「屌...班友係咪痴撚線....」我呆咗呆。

實在太恐怖。

子彈嘅嘴唇開始變白，額頭又冒汗，啲血仲越流越多。

「點算呀！？洗唔洗報警？」嫻姐好心急咁問。

「唔洗。」我開始用大量棉花紗布㩒實子彈個傷口，然後叫嫻姐冷靜啲。

「佢會冇事，唔洗報警，警察咁垃圾，叫嚟都冇用。」我皺起眉頭。

「啊....啊...」子彈閉上雙眼，強忍痛楚。

十分鐘之後，佢個傷口開始止血。

「呼...呼...呼...冇事喇。」我抹一抹汗。

「嫻姐...拎枝消毒藥水同繃帶俾我。」

「忍住。」我望住子彈。

「得啦...」子彈無力咁笑咗笑。

雄哥幫子彈點咗枝煙，我就幫佢消毒同包紮。

「嗯.....」子彈應該忍得好辛苦。

「呼....忍住。」

搞咗一大輪，終於叫做幫子彈包好個傷口。

我同嫻姐係咁易交代咗一下，子彈就叫佢哋走先，話佢會幫手鎖門。

「杰。」

我望住子彈，等佢講嘢。

「對唔住。」

我笑咗笑，就拍一拍佢。

「講呢啲。」

「不過，點解龍哥會跣我哋。」我問。

雖則話走得甩已經偷笑，但我一定要覆桌。

冇理由要子彈白白捱一刀。

「我都...呼嗯...我都唔知。」

見到子彈呢個樣，我就好唔忿氣。

點解子彈咁信嗰個龍哥，到頭來會咁樣食咗刀。

「喂，不如你瞓陣先。」

「我喺度睇住。」

「等聽朝嫻姐返嚟開鋪，我再送你返屋企。」

「但..你聽日唔係..唔係要返學咩..咳咳..」

我點起咗枝煙，之後望住子彈。

「嘶.....呼.........」

子彈笑咗笑。

「得，在心中。」

臨訓前一push

謝謝

柑仔

沛霖

好純情

主角好好珍惜啦

男主都好掙扎

應該o既

樓主係比人斬個個

樓主係食客

斬死個又mk又多女嘅樓豬

幾時有文

你都係player嚟

夜啲

出多篇ok?

我邊係

打緊

又zoe又小雲 遲啲又整多個

嗰個係隔離樓豬 見係校園故又屈落我到

見係player以為係你嚟

你又曉G又KimG

緊火

老公

唔知點解冇特別鍾意沛霖

老公！

第十七章「放鬆」

我慢慢睜開雙眼，發現子彈已經唔喺度。

「醒拿杰少？」嫻姐拎咗碗麵俾我。

「子彈呢？」

「佢半個鐘之前走咗喇，我叫佢返屋企休息下。」

望一望鐘，原來已經八點。

而加返學都返唔切，索性走堂返工。

「嫻姐，我今日留喺度幫手啦。」

「你唔洗返學咩？」

「要呀...但都遲到...唔緊要啦。」

嫻姐望住我笑咗笑，之後就話。

「傻仔，你都返去抖下啦，雖然琴晚唔知你哋發生咩事，但你應該都好攰架喇。」

「有我同雄哥喺度，放心。」

「咁好啦，多謝嫻姐。」

我食完碗麵，就行返屋企。

臨走前我特登換咗件擺喺鋪頭嘅衫，掉咗琴晚嗰件血淋淋嘅t-shirt。

費事俾婆婆見到啦。

已經攰到仆街，仲醒起原來今晚約咗條𡃁妹。

「唉屌，返去再瞓過。」

唔瞓唔知身體好。

「乖孫...今日放假呀？」

「嗯...係呀，食咗早餐未呀婆婆。」

「頭先落咗去買粥食嘍....」

老人家日日都可以自動早起，好佩服。

於是我沖咗個涼，然後攤上梳化瞓教。

瞓到四點幾，就俾個電話嘈醒咗。

「喂.........」

「Hello！係我呀！」

「啊...咩事........」

「點解你好似咁攰咁嘅？」

「琴晚劈友嚟....」

仆街，做乜講咗出嚟。

「下？劈友？咩劈友？」

電話另一邊嘅沛霖似乎好驚訝。

不過，劈友喎屌，係人都驚訝啦。

「哦冇..我話劈酒啫...」

「嚇死我咩...你成日去飲酒架？」

「一時時啦....」

「哦...唔好飲咁多啦....對身體唔好架..」

「嗯.....」

「呀係喇！你記得今晚約咗我架可？」沛霖帶點興奮咁問。

「嗯。」因為好攰，冇咩力講太多嘢。

「咁就好喇！一陣六點粉火見啦！唔可以甩我底架！我會好唔開心架....」

「唉得啦得啦..一陣搵你，拜。」

「喂...！」

我又cut咗佢線，一嚟我好撚攰，二嚟我覺得無謂講其他嘢啦。

「洗個頭先。」

喺廁所入面，我一直反覆思考龍哥為乜要陷我同子彈於不義。

而且，我又唔識龍哥，點解會燒埋我嗰疊。

諗咗好耐都係諗唔明。

「婆婆，我今晚約咗人呀，呢度二百蚊，你一陣想食咩就買啦。」

「喔...好呀...約咗霖霖呀...」

「係呀。」

「去啦去啦！拖實女朋友仔呀！」

我搖頭笑咗笑，就換衫準備出去。

六點零五分，我就行到粉火天橋，沿途見到個老伯伯乞衣，就俾咗十蚊雞佢。

我知有可能會俾人呃，但係我覺得佢哋好慘。

幾十歲仲要出嚟坐成日，喺度乞食。

「喂！杰仔！」沛霖已經到咗。

我冇應佢，係咁易點咗下頭。

今日沛霖著咗件米白色t-shirt同黑色長牛仔褲，加埋對new balance，十足十啲乖學生咁。

「噗，咁mk嘅你件衫。」沛霖掩住嘴笑我。

「冇計，我係得呢啲衫。」

「嗯...一係咁！食完嘢同你去買衫！」

「唔洗啦，我大把.....」

我都未講完，沛霖已經翹住咗我，然後行落商場。

「我哋去食咩好呀？」

「你鍾意，我冇所謂。」

「咁呀...嗯....食壽司？」

「好，你想食就食。」

之後沛霖就拉咗我去元氣。

「咁多人嘅....要等十張枱...」

「你想唔想等。」我問。

「其實..我有啲肚餓嘻嘻，不如去隔離食茶餐廳？」沛霖問我。

「好，你喜歡就好。」

去到茶記，都叫做有位坐嘅，所以我哋就坐低咗，然後沛霖就開始睇menu。

「你唔睇下食咩嘅？」沛霖問。

「我食揚州炒飯。」我托住頭咁講。

「咁快諗好嘅...我仲諗緊...」

「慢慢諗啦，至少你未叫個伙記埋嚟寫嘢。」

沛霖放低個menu，然後嘟起嘴望實我。

「喂呀..唔好咁啦...嗰陣我都唔想架嘛...」

屌，佢而加呢個內疚樣，其實都幾得意。

「講笑啫，我冇擺喺心。」

「係咪架...唔可以偷偷哋憎我架喎...」

我反咗下白眼，然後就係咁點頭。

「伙記，唔該落單！」

出咗喇

可能少戲份

雖然唔知咩事 照跟大隊 老公！

佢地on9 唔好學佢地

唔準GG聲！

佢地實喺每分每秒都心掛掛住你喇

就黎冇人記得大仆街係會寫故

唔準啜啜聲！

慣咗啦 唔緊要

又有文

我有睇㗎

學埋曬佢哋啲衰嘢

冇嘢做出下文

雷姆巴

「伙記，唔該落單！」

「樓豬，唔該寫文！」

食過人地又唔肯認

瞓先 明天繼續

Good NighT樓豬

早唞樓豬

強哥老公隻仆街警犬食完綠茶味啫喱之後食癡線佬蕾姆煮嘅青豆柑橘蟹柳魚蛋雞翼豬骨濃湯麵 係咪有心食到盲腸炎討論區（13)

早抖

後生真係精力旺盛
以前推都冇咁快

我哋呢啲老嘢 做咩都慢啲

老喇

呢邊變咗老嘢 嗰邊好後生

霖霖

Hey boy!

仲唔訓？

朝早一推

早晨史巴

做咩個個今日都走返嚟留言

有文未

樓豬懷疑冇人睇佢嘅文
要求點人數

雷姆

豬仔

蟹柳

食個嘢出

訓大一

推
樓豬又吊癮

盲腸巴

啫喱仔

VVD

邊度有吹水群

第十八章「了解」

喺等嘢食期間，沛霖就撩下我傾偈。

「你而加有冇讀書架？」沛霖托住下巴，眼仔碌碌咁望實我。

「有，讀緊大學。」

「真架？你都讀到大學？」沛霖好似好驚訝咁。

不過都正常嘅，睇我個樣都唔似啲會讀書嘅人，但事實我又真係考到大學。

「係呀，係咪好唔似。」

「少少啦，你個款咁似啲古惑仔，你話你讀到大學，我都猶豫咗兩秒，嘻嘻。」

我笑咗笑，因為都慣咗俾人咁講。

「咁你？讀緊中幾。」我問沛霖。

「中六！喺華嶺中學讀緊！」

「我知，見到你套校服。」

我中學都喺華嶺中學嗰頭，但係隔咗幾條街。

「不過你唔似中六喎。」我打量咗沛霖幾眼。

「邊忽唔似呀...明明我咁成熟。」

身材係幾似嘅，但個樣好細個。

「你鍾意啦哈哈。」

沛霖有啲無奈咁睥住我，然後鍊咗我隻手一下。

過咗陣，啲嘢就嚟咗，我哋就開始食飯。

食食下，我忽然諗起一個問題。

「你係咪冇男朋友？」

其實應該係冇嘅，沛霖咁主動想識我，又上嚟我屋企食飯，如果有仔都唔會咁。

不過都係要確認下，以免有咩誤會。

「冇..冇呀..做咩？」沛霖突然有啲面紅。

「哦，得個知字啫。」

「你...想做我男朋友？」沛霖望住我問。

「唔係...純粹問一問，冇咩特別意思。」

沛霖有啲失望咁點咗下頭。

其實同佢做朋友都還好，但下一步發展就免啦，我真係唔想再hurt多個女仔。

「呀...係呢，你平時...鍾意做啲咩架？」

「瞓教同返工。」我飲咗啖奶茶就講。

「冇其他興趣咩？唔悶架你？」

「冇喎，都慣咗。」

我由細到大都同班飛仔周圍躝，唔係去波地踢下波，就係坐喺停車場後樓梯吹水食煙。

邊到有咩興趣。

「嗯...好啦！」沛霖瞇埋眼笑咗笑。

都幾佩服佢肯主動了解我，平時學校啲同學見到我咁得人驚，講唔夠兩句就調頭走。

「食飽未呀，同你去買衫！」

「都話唔洗....」

「要嘅要嘅！嚟啦我哋去隔離睇下！」

之後沛霖就拉住我去睇衫。

「baleno...？唔好喇掛...」

啲衫好毒啫，出街又易撞款。

「哎呀睇下先啦！！你而加著嚟著去都係嗰啲mk衫，唔係黑色就灰色，係女仔都驚你啦！」

我都唔care，不過佢一番好意，就姑且陪下佢癲。

「過嚟過嚟！呢件好唔好睇？」沛霖拎起咗一件衫，雙手揸住兩個袖，好似啲sales咁問我。

「不了。」

「嗯...咁嗰件呢！」佢又拎咗第二件衫。

「唔靚。」

「呢件啱心水喇掛！」

「..........」當我小學生咩大姐。

「喂呀...件件都唔鍾意....」沛霖嘟起嘴，有啲唔開心咁講。

本來我想話叫佢唔好咁麻煩。

但係見到佢個樣好無辜，又肯花時間幫我揀衫，咁樣話佢又好似好衰咁。

「呃...一係...要嗰件啦。」我求其指咗件衫。

「呢件！？好呀你快啲笠上去試下！」沛霖又笑返，然後拎咗件衫俾我試。

我照一照鏡，發現都唔錯，不過人靚著咩都靚，呵呵。

「都幾靚仔呀....」沛霖好似個呀媽咁，企喺我前面幫我整下件衫，又拍下我心口，拉下啲衫領咁樣。

「係咩，咁我要呢件啦。」

「你除出嚟！我幫你拎住先！你再睇下有冇其他衫想要！」

究竟佢真實身分係咪一個sales嚟。

最後我買咗五件衫，洗咗四百蚊。

點解會咁。

「有新衫著開唔開心先！」我同沛霖行返華明，沿途佢就笑住咁問我。

「ok啦，我好少出街，唔洗要咁多衫。」

「你唔洗約朋友架咩？」沛霖有啲好奇咁問。

我搖搖頭。

「我冇朋友。」

沛霖望咗我幾秒，然後若有所思咁皺起眉頭。

「咁就等我做你第一個朋友！」

唔係掛，我有冇聽錯。

不過都冇壞嘅，做朋友啫，又唔係做情侶。

「你鍾意嘅我冇咩所謂。」

沛霖雙手擺喺心口，甜笑咗下。

乜而加啲女仔咁易開心。

「你到喇，我返去。」

我轉身走嘅時候，沛霖叫停咗我。

「喂...！杰仔！」

「咩料。」

「聽晚...我可唔可以上去你度...」

「.........」又嚟，吾系甘牙。

「得唔得呀....」沛霖好似個細路女咁望實我。

「唉你鍾意啦....」

「真嘅？！好耶！！！」

都冇得say no啦，我覺得就算我話唔好，佢都會自己上嚟。

反正婆婆又幾鍾意佢，俾沛霖上嚟食個飯都冇壞嘅。

「係呀係呀....拜拜。」我頭也不回就走咗。

因為沛霖仲自high緊，都費鳩事理佢。

又冇搞錯

突登出5p字

哪有

盲仔出文未

男主5p仔嚟

仲諗緊點寫 ff文真係好難寫

強哥老公隻仆街警犬食完綠茶味啫喱之後食癡線佬蕾姆煮嘅青豆柑橘蟹柳魚蛋雞翼豬骨濃湯麵 係咪有心食到盲腸炎討論區（14）

好想俾沛霖瘋狂對我主動

係咁上我屋企

點忍

就地正法

忍唔到

無女巴

講到好似我有咁

甘巴

又嚟，吾系甘牙。

乜野牙

第十九章「幫助」

就嚟midterm，所以我都要係咁易聽下書，雖則話我唔太著重成績，但起碼都要pass曬。

過幾日仲要交assignment，我真係屌出聲。

「remember you guys need to make a video and hand in before friday。」

make咩video呀屌，冇聽過嘅喂。

我睇一睇個outline，原來除咗交論文之外，仲要剪條片介紹香港美食，不過搵有咩美食簡單，剪片難呀屌。

捱咗成日又到三點半，終於放學，於是我就搭火車返粉嶺買餸煮飯。

係喎，今晚條𡃁妹又會上嚟。

「一斤菜芯。」

「見你咁靚仔，送多兩舊薑俾你！」

靚仔真係好。

「廿五蚊梅頭，要瘦啲。」

買多兩舊節瓜，應該夠餸嘅。

「婆婆，我返嚟喇。」

「婆婆？」

望一望廳，婆婆唔喺度，再睇一睇碌架床，原來婆婆瞓緊教，於是我就去煮飯，煮煮下飯，電話又響起。

「喂？」

「杰仔！你樓下密碼係咩呀！」

沛霖個衰妹又會咁快到，五點幾咋喎。

「R8964。」

「唔該！我到你樓下喇！而加上嚟！」

「好。」我收咗線，繼續煮飯。

我洗一洗手，就出去睇下婆婆。

「奇怪，瞓咁耐嘅。」

我摸一摸婆婆，發現佢好似冇乜氣息。

「婆婆！」

我輕輕搖一搖婆婆，佢都未醒。

唔係掛。

「婆婆！」我好大聲咁叫咗嚟。

過咗幾秒，婆婆先慢慢睜開眼。

呼，嚇死我咩。

我冇同婆婆講佢頭先瞓得太舒服，搞到我以為佢有咩事。

因為我唔想嚇親佢。

「係呀，一陣呢...沛霖會上嚟。」

「咁好呀...呵呵...真係乖.....」

我鬆一口氣，就起身去繼續煮餸，呢個時候有人㩒門鐘，應該係沛霖嚟。

卟嚓。

「hello！」沛霖同我揮揮手。

於是我就開咗門俾佢。

「入嚟啦。」

「婆婆！你好嗎！」沛霖除咗對黑色護士鞋，就坐咗喺婆婆隔離。

「霖霖..咁乖上嚟食飯呀...」婆婆笑得好開心。

「係呀！！呀杰叫我上嚟一齊食飯架！」沛霖望住我，笑咗一笑。

大姐，唔好屈得就屈，不過見佢又氹得婆婆幾開心，我都冇理到，就去煮埋啲餸。

二十分鐘之後我煮好曬所有嘢，就拎出廳叫佢哋嚟食飯。

一出廚房，見到沛霖同婆婆傾偈傾得好開心。

呢條女都幾犀利，有時真係不得不佩服佢。

「食飯喇。」我放低碟菜喺飯枱。

「婆婆！有得食飯喇！」沛霖捉住婆婆隻手，慢慢扶佢起身。

我有啲感慨咁笑咗下，就入去廚房拎埋啲碗筷。

見沛霖著住校服，應該係直接喺學校過嚟。

「婆婆，食舊瓜啦！」沛霖夾咗舊瓜俾婆婆。

「哎喲唔該唔該...你都食多啲呀....」

「霖霖你咁瘦，要食多啲先好睇架...」婆婆摸一摸沛霖塊面，搞到沛霖有啲怕醜。

「佢成日都唔食嘢。」我笑咗笑。

沛霖即刻睥住我，我唯有聳一聳肩，之後就繼續食飯。

「話時話，做咩唔返屋企換衫先上嚟。」我望住沛霖條校裙問。

「咁關心我嘅？」沛霖甜笑咗下。

「食s...冇，我都係問下啫。」

差啲爆咗句食屎出嚟，嚇死我。

「呵呵，冇呀我今日要補課同埋做pastpaper嘛！」沛霖側一側頭咁講。

哦，係喎佢今年中六，出年應該都要考dse，呢個時候開始操卷都差唔多。

「婆婆，食條菜。」

婆婆突然縮咗下，之後就話。

「你..你係邊個....」

我冇表現得好驚訝，反而沛霖就一頭霧水。

「我係嘉杰呀...你個乖孫呀。」我笑咗笑。

「嘉..嘉杰.....喔....乖孫.....」婆婆又認得返我。

間唔中會出現呢啲情況，我都見怪不怪。

沛霖伸個頭埋嚟我耳邊，靜靜雞問我。

「頭先婆婆唔記得你呀....？」

「係呀，有時會，我都慣咗。」

「七十幾歲啦，有啲腦退化，好正常。」

「哦...」沛霖有啲擔心咁望住我。

其實我預咗有一日，婆婆會完全唔記得我。

不過，趁婆婆仲知我係邊個，我要多啲陪佢。

呢個都係我選擇單身，唔拍拖嘅原因之一。

「我去洗碗啦！」沛霖食完飯就話。

「唔好啦...點可以要你洗架....」婆婆話。

「唔緊要架唔緊要架！我冇所謂架！」沛霖捉住婆婆隻手，雙眼眯成一條線咁笑咗笑。

「係咪呀？」沛霖望一望我。

「你..你想洗就洗。」

於是我就扶婆婆去梳化睇電視。

跟住我就出咗後樓梯食煙，諗住食完煙就拎部notebook出嚟剪嗰條所謂嘅美食video。

我食完煙返入屋，見到廚房入面嘅沛霖，覺得佢有幾分雪寧嘅影子。

又係好乖、好可愛、好孝順。

睇住佢有啲雞手鴨腳，洗洗下碗跌咗隻碟落洗手盤，擠洗潔精又擠得太大力，噴咗落條圍裙度。

「真係....」我搖一搖頭，笑咗出聲。

我打開notebook，諗住整嗰條片，但係我無從入手。

條片過幾日就要交，而我係完全唔識剪片。

「點搞。」我望住個movie maker，坐撚咗喺度。

「杰仔！你做緊咩呀？」沛霖洗完碗出嚟，用毛巾抹一抹對手，就烏低個身喺隔離望住我部電腦。

「做assignment。」

「睇下先....咩嚟架....你要剪片呀？」

「係呀。」

「你唔做嘅？唔識做呀？」

「呃..」我唔知點答佢好。

「噗，要唔要我幫下你呀？」沛霖問。

「你識呢啲嘢咩。」我望一望沛霖。

「哼！我梗係識啦！我讀ICT架！剪片呢啲濕濕碎啦。」沛霖好自信咁講。

於是我俾咗個outline沛霖睇，佢睇完之後就叫我讓個位俾佢，而我就企咗喺側邊睇。

「拿...搵咗啲相同短片先....跟住喺維基百科搵啲資料.....咁樣擺上去....」沛霖好熟手咁將所有嘢擺曬落去嗰條bar度。

本來以為佢係諗住教我，點知半個鐘之後。

「搞掂！你睇下得唔得！」沛霖拍一拍手。

唔撚是掛，佢竟然幫我剪咗成條片。

我呆住咗，因為我完全估唔到佢會幫我做曬。

「喂！做咩呆曬咁呀！」

「沛...沛霖...」

「嗯？」

「多...」

好難講出口，屌。

「多.....」

「多...多謝你。」

「噗，洗乜客氣。」

今日係咁多樓豬要去踢波

個密碼

又讚自己靚仔

樓豬自戀狂

強哥老公隻仆街警犬食完綠茶味啫喱之後食癡線佬蕾姆煮嘅青豆柑橘蟹柳魚蛋雞翼豬骨濃湯麵 係咪有心食到盲腸炎討論區（15）

新吹水Po

強哥老公隻仆街警犬食完綠茶味啫喱之後食癡線佬蕾姆煮嘅青豆柑橘蟹柳魚蛋雞翼豬骨濃湯麵 係咪有心食到盲腸炎討論區（15）

仲以為你唔記得

等炒車

8964

唔係我嚟

唔會嘅

好想有女咁主動

家欣
曉兒
Kimberly
姐姐
倩柔
沛霖
雪寧

究竟樓豬有幾多女

只有在故事裡出現

純屬虛構

係咩

紫巴

又嚟，喺廿牙先岩喎。

甘巴唔好嬲啦笑返

係嘅

甘仔準備去踢波了

中古讀者留名
上個故都未追完
一齊桶樓豬

你靚仔都咁講

最近成日都唔同我地吹水

快啲去追返

真係唔靚仔

掛住打文你哋推得太快

樓豬 係咪踢完波

歡迎加入桶樓豬大聯盟

10點先開波

無人信囉

真開心

踢完冇車翻歸

樓豬係矮柒窮毒

熱身先

搭277x

但好多女

太多吹水

去紙言咪得

有冇受傷

心靈受創傷

做咩心靈受創傷

單刀橫傳

摩牙

樓豬抖下

抖下先

早啲瞓啦樓豬

第二十章「疑慮」

早兩日沛霖上嚟之後，好似有少少放低咗對女仔嘅戒心，可能係見到佢同婆婆有講有笑，又幫我做assignment，覺得始終有個女人喺屋企好啲。

不過，我都係未準備好脫離單身。

「喂，你見點呀。」

「喺屋企抖咗兩日，好返好多。」

子彈話佢個傷已經冇咩事，我都放心啲。

但係我都想知道究竟嗰個龍哥有咩目的，所以諗住一陣出去食煙嘅時候，同子彈斟斟。

「唔該！有冇三位呀！」

「入嚟啦。」

沛霖佢哋依舊係坐喺張收銀隔離張圓枱。

而加見到沛霖，有種莫名奇妙嘅感覺，好似一個識咗好耐嘅老友咁，大家都冇特別打招呼。

「唔該寫嘢！」敏怡揮揮手叫我。

「點呀，三位今日想食咩。」

「喂喂喂，做咩佢好似唔同咗咁嘅？」敏怡伸咗個頭埋去沛霖耳邊。

「係囉我都覺...你做咗啲咩嚟...」嘉瑩偷望咗我一眼。

「哎..冇呀冇呀你哋諗多咗喇！」沛霖笑住話。

我唯有扮睇唔到，哈哈。

「落單未呀靚女們。」我叉住腰講。

「呀唔好意思...我哋要三個A餐！飲..咦？凍飲加咗價嘅？」敏怡望住menu咁問。

最近跟餐凍飲由三蚊加到五蚊，嫻姐話租金又加咗，生意難做喎，又唔想扣我哋人工，唯有喺嘢飲到加價。

「咁呀..我哋唔洗飲嘢喇！」敏怡搖搖頭。

「唉得啦，我請你哋飲，飲咩呀。」

見佢哋都算熟客，一次半次冇所謂啦。

「真架？！喂你轉死性呀？」敏怡拍一拍我。

我就望住沛霖，沛霖都望住咗我。

「嗯...？你哋有古惑喎....」嘉瑩托住頭話。

「我哋要三杯凍檸水！」沛霖話。

我笑咗笑就冇理到佢哋，繼續做嘢。

呢種感覺，好似好耐都冇試過出現。

「你哋有啲嘢咁喎...」子彈搭住我講。

「你有傷就慳返啖氣暖肚啦。」

「頂你個衰仔。」

過咗陣冇咁多嘢做，我又去咗收銀挨下，順便聽下班女講乜。

「頭先嗰個師姐都講得幾好呀可？」沛霖問。

「嗯...我聽到有少少想喊...」

「係有啲可惜囉！」

佢哋講緊咩，點解我聽唔明。

「埋單！」佢哋食到咁上下就起身走人。

「一百二十。」

「唔洗同人哋goodbye kiss？」敏怡奸笑住問沛霖。

搞到沛霖有啲面紅，然後佢哋望咗我一眼就走咗，真係奇奇怪怪。

「唔該，有冇一位呀？」

門口企咗個好生面口嘅女人，未見過佢。

「有，嗰度坐呀。」我指咗張枱俾佢。

佢坐低咗一陣，就叫嘢食。

「唔該，寫嘢。」

「食啲咩。」

「我要...呀唔好意思....」

「喂？洛仔？食咗飯未呀？哦...媽咪而加喺樓下食緊嘢呀，一陣買麥當勞俾你食好唔好？嗯咁好啦！」

「唔好意思呀，我要個A餐飲可樂。」

「好。」

做到五點幾，我就同子彈出咗去食煙。

「喂話時話。」

「嗯？」

「究竟嗰個龍哥為乜要跣我哋，你又話佢對你好好，又救咗你一命。」

子彈靜咗幾秒，之後就話。

「我都唔知。」

「佢一日唔再蒲頭，我哋一日都唔會知佢有咩意圖，我都冇咩頭緒。」

突然，我又諗到啲嘢。

「可唔可以講下以前你同龍哥啲事？」

「嗯...都好多年前。」

「有次我同幫龍哥帶美金，一落樓就撞到兩個差佬，但係我拎住成袋美金，冇可能俾啲龜逗。」

「所以我即刻掉頭走，但嗰兩條差佬即刻發現我有唔妥，就追咗過嚟。」

「好彩龍哥打電話俾我，叫我即刻掉咗袋美金去附近垃圾桶，我先走得甩。」

「但之後我哋再去搵，就搵唔到。」

「嗰度值幾多錢？」

「五十個。」

嘩，都幾多。

「唔係龍哥及時打電話嚟，我諗我坐緊赤柱。」

「原來係咁...」

「唉唔理咁多啦，總之而加冇事就得。」子彈拍一拍我。

「都係嘅。」

樓豬個(一)高過(二) 等我幫你推下

係咪無人推文樓豬好寂寞

慣咗

錫錫先

係度吹水又話我地推太快開新po吹又怕寂寞樓豬真係好難服侍

錫春袋

錫春袋？

麻煩過女人

有文推

樓豬係女人嚟

你肯我唔介意

唔好搞我

死開啦

樓豬今日去咗邊

搶飛搶到唔記得打文？

Hi 鋼巴

閉關一日
夜晚去睇戲

㩒咗四個鐘

我冇卡

樓豬都係問人借

借都冇得借

放過你一日咁多

冇人同我睇

正式仲有冇

咁樣搶法我驚冇

不過有卡都好難搶

我唔制

睇完返嚟有文
去睇住安祖巴個故先

起碼向前成功咗一步

我都係一個人睇

隔離利區有個搶咗成日都冇

預售都咁難 公開應該要超級電腦

有bot都冇用

我連搶嘅機會都冇

我都想搶飛
又未講公開幾時

我等正式睇下有冇機
撞正同一日係咪要相認

睇下到時你買邊日

預售好似都賣得七七八八

屋企人有冇

唔話你知 去睇之前果日講

買到先算

睇嚟都係冇機
之前佢嚟過倫敦又係買唔到

唉 有旅遊警告嘅一日應該有都飛唔到返嚟

都冇

你寫個app出嚟搶

倫敦都咁爆

屋企人唔放你走定咩

問下11sir有冇

玩相認？
@11sir

兵營規定

你好

之前寫落有個bot

要manchester先有飛 但係唔得閒走上去

我仲未去睇

白卡？

晚安

黑卡

又話睇早場

琴晚我瞓教佢都未瞓 睇乜鬼早場

樓豬仲未睇完戲

夜少少先有文

曉兒

等待中。。。

樓豬係咪其實瞓咗

咁我都瞓了
香港時間0220
不傷春悲秋了
聽日醒咗再繼續

第二十一章「人生」

自從上次我同子彈俾龍哥跣完一鑊，之後都冇咩大事發生，嗰三條𡃁妹keep住嚟食lunch，沛霖有時又會上嚟同婆婆傾下偈。

生活都尚算平靜。

唔經唔覺，原來都識咗沛霖三個幾月，十六歲之後都好似冇試過同女仔咁多接觸。

「喂？杰仔？你今日得唔得閒呀？可唔可以陪我出街？」沛霖喺朝早九點嗰陣打嚟問我。

「我今日唔得閒喎，有啲嘢做。」

「係呀...咁唔緊要啦！遲啲再約你！」

「你下個月唔係考mock喇咩？仲有心情出街。」

「咁讀書之餘都要輕鬆下架嘛！」

「係..喂唔講住喇，我要出去。」

「好啦！拜拜。」

講明先，我唔係有心推佢，我今日的而且確係有嘢做。

最近婆婆唔記得我嘅次數多咗，有時仲會唔記得沖廁，又話睇嘢開始有啲朦。

於是我趁今日放假，陪婆婆去咗北區醫院做身體檢查，雖則話人老咗自然會多毛病，但始終我都係有少少擔心。

「婆婆，凍呀著返多件衫。」我喺衣櫃拎咗件羽絨出嚟俾婆婆披住。

其實十二月中唔算好凍，我著兩件衫都覺得夠，但老人家身子弱，著多幾件衫好啲。

「其實唔洗去檢查...我哋呢啲老嘢...」婆婆沿途就不停同我講佢唔洗做身體檢查。

「唔得，要定期做下檢查先好架。」我扶住婆婆，慢慢由上水火車站行去北區醫院。

十一點左右，我哋就到咗醫院。

「唔該..book咗十一點半做檢查，姓黃嘅。」我同詢問處個姑娘講。

「好等等呀...坐低等嗌號碼。」姑姑俾咗張號碼籌我，我就同婆婆坐低等。

「黃妙雲。」

「婆婆，入得去喇。」

入到房，坐咗個大約四十幾歲嘅女醫生。

我哋坐低咗之後，醫生就係咁易循例問咗幾句，之後醫生就叫婆婆照X光呀、驗尿呀之類，都係嗰啲大路嘢。

而我就喺側邊陪住婆婆。

一個鐘之後就check完，但要等三個禮拜先知結果。

臨走前，婆婆話想去廁所，於是我扶完婆婆去廁所，就企喺走廊等佢，咁啱個醫生出咗嚟。

「梁生？」

「係。」

「方唔方便講兩句。」

「可以，隨便。」

醫生望一望女廁，之後就細細聲咁話。

「你係黃女士個孫？」

「係呀，做咩？」

「如果你唔介意嘅話，我想問一問黃女士除咗你之外，仲有冇其他親人？」

「冇喇，得返我一粒孫。」

未聽過老母話佢有兄弟姊妹，不過老母可能有提過，只係我唔記得。

「咁樣....就咁嘅...就....」

「有嘢可以直接講。」

「呃..黃女士佢身體情況有啲唔樂觀。」

老實講，頭先醫生口窒窒咁款，我都估到佢係想同我講呢樣嘢。

「我明白。」

「嗯，所以我先問一問黃女士有冇其他親人。」醫生雙手插袋，皺起眉頭。

「好坦白講，黃女士有機會喺呢一兩個月之內，完全唔記得你。」

雖然我都有定心理準備，但我聽到「完全唔記得」呢五個字，個心都痛咗一下。

因為我唔想呢一日咁快嚟到。

「呼，我知道，我都預咗會咁。」

「嗯...我都相信你係啲識諗嘅人，咁啦，份詳細報告出咗，我就會再約你哋嚟。」

「唔該醫生。」

醫生拍一拍我，就入返房。

婆婆去完廁所，我就同婆婆搭的士返屋企，我怕佢出咗街咁耐會太攰。

二十分鐘左右，我哋就返到屋企，我扶婆婆去碌架床坐低，然後幫佢除褸。

「婆婆，今晚想食咩呀。」

「嗯...冇所謂......」婆婆好似有啲攰。

我嘆一嘆氣，就捉住婆婆隻手。

「咁啦，你瞓下先，我去買餸好唔好？」

「好.......乖孫....」婆婆摸住我塊面，欣慰咁望住我。

婆婆瞓著之後，我就落咗街買餸。

我點起一枝煙，挨住後樓梯道門。

又諗返起細個婆婆辛辛苦苦湊住我嗰個樣。

生老病死，係人生必經階段。

每人都終有一別。

呢個係事實，從來冇人改變到。

我只係希望呢一日，唔好咁快嚟。

俾我陪你耐多一陣。

可以嗎，婆婆。

未瞓呀 打緊文

婆婆唔好

早唞 不傷春悲秋的豬仔

後生仔早d瞓啦

冇錯樓豬好後生

婆婆
已經眼濕濕

老嘢成日都搞到咁夜

有文睇

唉

想老人家了

好彩16歲唔算老

係咪計漏自己10年

文呢
霖霖呢

俾言仔食咗了

第二十二章「男兒淚」

「婆婆，我返工喇。」

唔知呢句說話，我仲可以講幾耐。

因為醫生提早咗聯絡我，

話婆婆有肝癌，而且，

係晚期。

呼。

最近天氣開始轉涼，街上面嘅行人都著多咗幾件衫，但我都係就咁一件短袖加一件外套。

沛霖佢哋依舊中午一點鐘就嚟食嘢，收銀隔離張圓枱基本上日日都係佢哋三個霸住。

今日嚟咗個客，熟口熟面。

但我又嗡唔出佢係乜水。

「唔該寫嘢。」

「食啲咩呀哥仔。」

「嗯...有冇雞扒腸仔飯？」

「有，飲咩？」

「飲可樂呀，唔該。」

我幫佢落完單之後挨咗喺收銀，望一望個男人嘅身型，有啲似運動員。

呢個時候午間新聞咁啱播到體育快訊。

「香港超級足球聯賽第七輪，太陽飛馬作客以五比零大勝港會，卓樂言連中三元，大演帽子戲法，加上大衛拉菲爾.......」

喔？個七號咁似頭先雞扒腸仔飯嗰個男人。

我再睇清楚啲，原來真係佢嚟。

「喂喂喂...佢咁似我哋個師兄嘅？」敏怡喺呢個時候指住個男人。

「就係嗰日周會，師姐分享嗰個男仔？」沛霖問。

「係咪佢嚟架？大隻咁多嘅？」嘉瑩又問。

原來雞扒腸仔係佢哋師兄嚟，不過粉嶺有幾大，嚟嚟去去都係嗰幾間中學。

「聽日考數學喇...點算好...」嘉瑩托住下巴，表情就好似唔見咗張中頭獎嘅六合彩飛一樣。

「我都未溫曬哈哈。」沛霖笑一笑。

「車，你叫杰少教你囉，係咪呀？」敏怡望住我問。

「關我咩事...」

「你知唔知呢...其實沛霖數學好屎架咋..」

「喂呀唔準講出嚟呀！！」沛霖即刻掩住敏怡把口，兩條女玩完一大輪先肯停手。

我無奈咁笑一笑，就出咗去食煙。

「喂。」子彈都出咗嚟。

「你又出埋嚟？」我望一望鋪頭。

「有嫻姐睇住，唔怕啦，想同你吹下水啫。」

「屌你可唔可以唔好咁撚gay。」

「sorry sorry～」

呼。

「唉。」我挨住牆，嘆咗一口氣。

「做咩呀又。」

「我婆婆就嚟唔得。」

「........」

「個心有少少嗱住嗱住。」

「我明喎。」子彈拍一拍我。

「你又明啲咩。」我已經有啲忍唔住想喊。

「早兩年我呀嫲又係咁，腦退化，落完街唔識返屋企，有次搵咗佢成日先搵到。」

「後來仲驗到有cancer，幾個星期就走咗。」子彈呼一口煙，望住馬路苦笑。

「嗯。」

「老人家係咁架喇。」子彈笑一笑就話。

「所以，都冇得太擔心。」

我點點頭。

「總之你有咩需要，就搵我啦。」

「............」我望住個天，好無助。

「嚟啦，返入去做嘢。」

收工之後，我拎咗啲餸返屋企同婆婆食。

「今日辛唔辛苦呀.....」

「唔辛苦呀，放心！」

「咁就好喇.......」

婆婆最近唔太想食嘢，瘦咗好多，有時又會無啦啦嘔。

「婆婆..食..食多舊肉啦..」

「喔...乖孫.....」

望到婆婆個樣，我有啲想喊。

但我盡量忍住。

「呼...婆婆呀，你有冇咩地方想去？聽日我攞假陪你去好唔好？」

趁婆婆仲記得我，趁婆婆仲行到路，我想同佢去多啲地方。

「嗯....冇呀.....」

「但係呢...婆婆想食砵仔糕.....」

「聽日去買俾你好唔好？」我捉住婆婆隻手問。

「好...好..梗係好啦....」

大約十點幾，睇住婆婆瞓著之後，我先夠膽出去後樓梯喊。

我坐喺樓梯上面，一個人默默咁流眼淚。

好無助，好無助嘅感覺。

「...........」

電話突然響起。

「...喂...？」

「杰仔！好攰呀我...啱啱做咗兩個鐘頭數呀....係呢！你做緊咩呀？」

「我......冇...冇做咩。」

「你...冇嘢嘛？你喊緊...？」

聽到呢句之後，我忍唔住大聲喊咗出嚟。

「嗚.......嗚............呼....嗚....」

「杰仔...你...你冇事嘛....？！」

我抹一抹鼻涕，深深吸咗一口氣。

「嗯..咳...冇..冇事。」

「真係....？我而加過嚟睇下你啦....」

「唔洗喇...你聽日考試，早..早啲休息。」

「...真係唔洗我過嚟..？」

「嗯，你溫書啦，我冇嘢。」

「咁...咁好啦...你有咩記得同我講喎...」

「嗯。」

我收咗線之後，坐咗喺後樓梯一個鐘。

望住個垃圾桶，唔知自己仲可以做啲咩。

突然，有人推門入咗嚟。

「沛...沛霖？」我抬起頭。

「杰仔...」

「你對眼紅曬喇...仲話冇事....」

「..........」

「你又會知我喺度....」

沛霖嘆咗一口氣，就行過踎低嚟攬住我。

「傻仔，頭先打電話俾你，聽到個背景聲好空曠，所以我估你喺後樓梯。」

「嗚........」我攬住沛霖，身體不停抽搐。

「做咩呀，係咪有咩唔開心呀。」沛霖摸住我個頭，好溫柔咁問我。

「.......婆婆.......婆婆佢......」

「佢就嚟要走喇.....嗚...嗚....」

沛霖冇應我，淨係輕輕掃我背脊。

隔咗陣，沛霖用額頭貼住我塊面。

「唔好唔開心啦，婆婆佢都唔想佢見到你喊架，知嗎。」

「你要努力，陪婆婆繼續行落去。」

「應承我，好唔好？」沛霖放開我，用紅咗嘅雙眼望住我。

我望住沛霖，輕輕地點頭。

「嗯...好....好。」

「我一定會.....」

沛霖摸一摸我塊面，然後就話。

「只要你需要我，我會一直喺度。」

點解，點解你會對我咁好。

「嗯，多謝你。」

我哋再次互相攬住對方，靜靜咁過咗五分鐘。

五分鐘之後，我鬆開咗沛霖。

我送咗沛霖返華明，沿途醒起啲嘢。

「你聽日唔係考試？」

「嗯，係呀！」

「咁你仲過嚟。」

「我擔心你呀嘛...頭先見到你喊...我真係嚇親...」

「點解。」

「未見過你喊囉，呵呵。」

「..........」

「不過你流眼淚個樣，都幾吸引。」

「嗯。」我笑咗笑。

「喂，杰仔。」

「嗯？」

「你數學叻唔叻架？」

「level5，算唔算叻？」

「唔知你可唔可以......」

「唔可以。」

「喂呀！我都未講你就話唔可以....」

「噗，講笑，你屋企冇人嘅我冇所謂。」

「真嘅？咁你上嚟教我做數啦！！」

「我呢！有好多嘢都唔識....概率啦...二次方程啦...三角函數啦............」

結果我上咗沛霖到教佢做數。

就當係報答佢專登過嚟安慰我。

哈哈。

嗰個係隔離故樓主

霖霖再係曉G就捅爛樓豬

個頭好sad
中間雞扒腸仔唔知點解笑咗
後面又sad

頂 講到婆婆嗰度差啲喊咗

你估下會唔會

係幾好笑
婆婆

唔好喊

點知啊
依家唔敢跟車太貼

我念舊

「香港超級足球聯賽第七輪，太陽飛馬作客以五比零大勝港會，卓樂言連中三元，大演帽子戲法，加上大衛拉菲爾.......」

係咪轉咗會

好驚炒 同曉g一樣無端端埋樓豬身

唔洗太驚

霖霖咁緊張杰仔 相信唔會變曉G咁嘅

曉g當初都係咁

In 霖霖 we trust

等炒車

啫喱巴搞到精神分裂
炒車桶樓豬

霖霖好好J

J住先 唔好對唔住自己

上到屋企教教下數

「杰仔，我真係好鍾意你㗎。。。」

「不如我哋....」

對港會都入唔到十球言仔仲話去踢英超

第二十三章「砵仔糕」

琴晚同沛霖做數做到三點幾我先走，返到屋企太攰所以涼都冇沖就瞓著咗。

今日我六點幾就醒咗，因為唔敢瞓太晏，我怕我會遲過婆婆醒，起身嗰陣見唔到佢。

好彩婆婆仲瞓緊，於是我擔咗張櫈去碌架床隔離坐，望住婆婆個樣。

「時間可唔可以再慢啲。」

如果可以換到婆婆嘅健康，我願意用任何嘢去交換，不過我知道，已經改變唔到。

婆婆好慈祥，永遠都係笑面迎人，從來唔會發嬲，對我仲好好。

有時我真係唔知，唔知自己憑乜嘢會有人對我咁好，無論係婆婆、子彈、嫻姐、雄哥、雪寧，定係沛霖都好。

明明我，只係一個好普通嘅mk仔。

七點多啲，婆婆就醒咗。

「乖孫...咁早嘅...咳咳咳咳.....」

「係呀婆婆，你見點呀...」

「冇事呀...咳..咳..老人家係咁架喇...」

「唔好咁...講...」

婆婆塊面越嚟越白，冇咩血色，見到婆婆而加咁虛弱嘅樣，我真係好心痛，好憎我自己。

因為我咩都做唔到。

「婆婆，我扶你去廁所。」

「嗯.....」

婆婆比平時行得再慢，就算只有六、七步距離，婆婆都要行三十秒。

「慢慢呀唔洗急。」我扶住婆婆講。

「嗯..」

我喺廁所門口等婆婆，三分鐘之後婆婆出返嚟，我就扶住佢去梳化坐。

「婆婆呀，我去煮碗粥你食，你坐低睇下電視先好唔好？」

「好..好...」

之後我就入廚房煲粥，諗住同婆婆食完早餐，就落去華心天橋嗰度買砵仔糕俾佢食。

我記得，婆婆琴日話想食。

好記得。

「有得食喇。」

我落咗啲瑤柱同瘦肉去碗粥到，等婆婆可以食多啲嘢，因為最近婆婆真係冇咩胃口。

「小心熱呀...」我慢慢舀起一啖粥，餵婆婆食。

「唉。」我細細聲嘆咗下氣。

但係估唔到婆婆聽到。

「乖孫...咳咳..做咩嘆氣呀...咳...」

「冇..冇呀我冇事。」

正當我餵到一半，婆婆突然捉住咗我隻手，輕輕㩒低落枱面，我呆咗一呆。

「呀杰....」

「其實..咳..婆婆知自己就快要行喇...」

唔好。

唔好咁。

「你係婆婆....最愛嘅一粒孫...」

「婆婆....」已經忍唔住淚水。

「呀杰...婆婆由細就睇到你大...」

「知道你其實好乖...好善良....」婆婆一路摸住我塊面，一路微笑咁望住我。

「第時婆婆唔喺度...要好好照顧自己呀..」

「唔得呀....唔會架...你會喺度架！」我忍唔住攬住咗婆婆，好激動咁流下眼淚。

「你會健健康康...會長命百歲...你仲要睇住我大學畢業...睇住我結婚....睇住我生小朋友架...」

「婆婆....嗚.....嗚.....婆婆.....」

婆婆輕輕掃一掃我嘅頭髮，然後拍拍我背脊。

「乖啦...」

我慢慢放開婆婆，企咗起身。

「婆婆..你係咪...係咪食想砵仔糕..」

「我..我而加去買.....我而加去買...」

「你坐...坐定定喺度等我..」

「呀杰...！咳咳...呀杰...」

我咩都冇理到，即刻著鞋跑落去天橋，希望快啲買到砵仔糕。

我一路跑，一路喊，啲眼淚一滴一滴咁流落件衫，就算側邊啲人望住我，我都無視佢哋。

為嘅，只係想買到你鍾意食嘅砵仔糕。

「呼..呼..一個..紅豆砵仔糕..呀唔好..要兩個...」

「十蚊呀。」

我俾咗張廿蚊佢，頭也不回就衝返上屋企，返到樓下見到架𨋢仲停喺十四樓，我就跑樓梯上去。

一層、兩層、三層...

跑咗十六層樓梯，終於到門口。

「呼..呼..呼..婆婆...有得食喇.....！」

「婆婆....？」

卟。

我手上面嘅砵仔糕，跌咗落地。

因為，我俾眼前嘅畫面嚇親。

枱上面嘅粥倒瀉曬。

而婆婆佢，合上眼，瞓咗喺地下。

「婆婆！！婆婆！！」我即刻衝上前扶起婆婆。

「婆婆！醒呀！！」

「醒呀！！」

我好驚，好想喊。

但我唔可以再等。

我扶起婆婆，孭住佢衝落樓。

「的士！！的士呀！！！！」

「的士！！！！！」

呢一刻，好無助，甚至有啲絕望。

「唔得..我唔可以再等...」

我咬緊牙關，孭住好輕嘅婆婆，一路喊，一路跑去北區醫院。

「頂住呀...頂住呀婆婆...」

「你..你仲未食砵仔糕架....」

「唔好..唔好....」

我好攰，好想放棄。

但我知道，如果我一停，婆婆嘅生命都會結束。

「支持住呀...梁嘉杰....」

「呀..........」我再次咬緊牙關，一口氣衝去北區醫院。

二十分鐘後，終於到醫院。

「救命呀！！！救命呀！！！」

全間醫院嘅人都望住我，有幾個護士見到我，就即刻跑過嚟幫手扶住婆婆。

「救佢...呼..呼..救佢呀！！」

「先生你冷靜啲...我哋而加會做嘢..」

冷靜？你叫我冷靜？

嗰個，係我婆婆嚟。

。

護士推咗架車過嚟，抱起婆婆上去，推咗婆婆去急救房。

有個護士摸一摸婆婆條頸，講咗啲唔知咩英文。

「先生！麻煩你喺出面等！」

「但..！」

「我知你好心急！但請你等一等好冇？」個護士皺起眉頭望住我，搞到我窒咗一下。

之後佢哋就入咗房。

我企喺走廊，等咗五分鐘。

「咔嚓。」

有個著住白色袍嘅男醫生出咗嚟。

「我婆婆佢點呀？我婆婆佢點呀？」我太激動，捉住咗醫生隻手。

醫生嘆一嘆氣，除低咗口罩。

「你婆婆，喺送院之前。」

「已經冇呼吸。」

「對唔住。」

「我哋盡咗力。」

。

。

屌你樓豬

食屎啦樓豬

桶樓豬啦又要

唔係sad end 就sad 劇情
想點喎

Eye4hk

F

屌你樓豬
我要婆婆啊

屌你咩 有冇搞錯

仆街， 搞到我一路搭車一路喊

樓豬菊花又要俾人開發了

屌你上天花板啊

樓主加油

第二十四章「謝謝你的愛」

總是向你索取 卻不曾說謝謝你
直到長大以後才懂 得你不容易

多想和從前一樣 牽你溫暖手掌
可是你不在我身旁 托清風捎去安康

我是你的驕傲嗎 還在為我而擔心嗎

你牽掛的孩子啊

長大了

「杰，第時大個咗想做啲咩呀？」

「我要做消防員！」

「咁犀利呀！」

「婆婆！」

「嗯？」

「我大個儲到錢，要買一間大屋俾你！」

「咁錫婆婆，婆婆都錫曬你。」

我坐咗喺醫院走廊地下，雙手抱住膝頭哥，好似個小朋友咁。

唔知點解，呢一刻嘅我冇再喊。

可能呢幾日喊得太多，已經冇眼淚再流。

但係，個心真係好痛，原來最親嘅人離開自己嘅感覺，係咁難受。

我突然間發現，我又得返自己一個人。

一直陪住自己嘅婆婆，已經唔喺度。

冇得再同婆婆講，我返工喇。

冇得再同婆婆講，今日霖霖會上嚟食飯呀。

冇得再同婆婆講，不如我哋去飲茶囉。

「婆婆，我會好掛住你。」

。

「先生...你冇事嘛...」隔咗一陣，有個護士踎低問我。

「嗯...」我慢慢企起身。

「我而加...要做啲咩。」

「你入去睇一睇你婆婆先，之後我會帶你去辦埋啲手續。」

「好...唔該..」

我入咗去急救室，見到被一塊白布冚住嘅婆婆。

我慢慢行前，細細力揭起塊布，見到婆婆瞓得好安詳，好舒服。

「婆婆呀，記唔記得我八歲嗰年，話大個儲到錢，要買一間大屋俾你住？」我笑一笑，望住婆婆。

「但係呢..杰仔仲未做到..對唔住呀...」

「不過，我會努力。」

「而且我相信，婆婆你一定會保佑我。」

「係咪？」

。

幾分鐘之後，護士就帶咗我去辦手續，護士話要差唔多開始處理身後事。

於是佢問我有冇其他親人，我話冇，護士就叫我自己搞掂，但係我話我未試過處理身後事。

「咁呀...你有冇熟人或者朋友可以幫手？」

熟人...朋友...究竟我有冇。

「有。」我諗咗幾秒，就答咗個護士。

離開醫院後，我打咗個電話。

呢一日，我冇去街，冇食嘢，返咗屋企靜靜地咁坐喺度。

「頭先出咗去食煙呀...」

「呃..係呀婆婆。」

「喺屋企食都得架...」

我喺屋企點起咗一枝煙，諗返起呢十幾年嚟嘅一切。

人，原來真係唔夠個天鬥，佢想你走嘅，你冇得唔走。

叮噹。

「喔...嫻姐。」

今朝護士同我講，要諗用咩儀式做喪禮、火化定土葬、喺邊間殯儀館舉行。

我咩都唔識，但第一時間就係諗起嫻姐。

「唔該曬你..要你專登....」

「得啦。」嫻姐搭住咗我。

「唔洗講埋曬呢啲嘢。」

「嫻姐幫到嘅，一定幫你。」

「嗯。」

「係呢..子彈佢未知架可？」我問嫻姐。

「放心，嫻姐冇講出嚟，我淨係話有啲嘢做，要返一返屋企。」

嫻姐捉住我隻手，老懷安慰咁望住我。

「呢件事，你自己同佢講啦。」

「你兩兄弟雖然表面成日鬧嚟鬧去，但嫻姐知你哋感情好好，子彈一定會撐住你。」

「總之你有咩需要，就搵我啦。」

子彈，佢的確係一個幾好嘅兄弟。

「杰少，你去執幾樣婆婆平時最鍾意嘅嘢。」

「好。」

我見到今朝買嗰兩個砵仔糕仲喺地下，就執返上嚟，諗住俾婆婆帶埋上去。

我諗住去執兩件婆婆成日著嘅衫，之後見到電視櫃有一格突咗啲嘢出嚟。

一打開，見到一個盒仔，裡面有一張紙。

仲有啲錢。

杰
呢度少少錢
係你呢半年來每日比婆婆的
婆婆無能力比好生活你
乖孫 呢筆錢用來娶個好老婆

原來，我每朝俾婆婆嘅錢，婆婆一蚊都冇用過。

而係留曬嚟俾我結婚用。

婆婆...點解你對我咁好...

催淚彈

我琴晚先喊完
睇換個時代再愛你
呢㗎又喊

真催淚彈

屌你啊
一日要喊幾多禍啊

俾張紙巾你

出面食完返屋企再食

娶沛霖返嚟啦

屌第一次睇故睇到流馬尿
繼續G持樓主啲故

樓主乖唔好喊

雷姆巴 呢期好興奮咁喎

點解永遠都要sad story

無限爆Sad

睇得太多sad end
所以需要平復

推

唔好再射催淚彈

第二十五章「再見了」

婆婆離開咗一星期了，呢段期間我冇返學，嫻姐都冇要我返工，淨係叫我專心準備婆婆嘅身後事。

聽日就係婆婆嘅喪禮，本來我咩都唔識，好彩有嫻姐喺度，揀殯儀館、揀火化場、訂靈堂，全部都係靠嫻姐俾意見我。

我坐喺屋企，諗咗好多嘢，考慮咗好耐，終於鼓起勇氣打咗兩個電話。

「喂，杰少，你冇事嘛？唔見你返工嘅？」

「我婆婆，佢..佢早幾日走咗喇。」

「....明白，我唔講太多，你take care啦。」

「聽日...得唔得閒？」

「得，一定嚟。」

嫻姐話聽日鋪頭會休息一日，然後同雄哥一齊嚟，所以唔洗再特別通知雄哥。

打完俾子彈，就到沛霖。

「嘟...嘟嘟...嘟...嘟嘟」

「喂！杰仔！」

「沛霖。」

「呢兩日唔見你返工嘅？」

「係呀...有啲嘢做...」

「你冇事嘛...你把聲聽落怪怪哋咁嘅？」

「我..我冇事..係呢...份數學卷..識唔識做？」

「識呀！好彩你嗰日臨時教我咋！嗰晚你幫我溫嗰幾題數真係有出到呀！」

「哦...咁就好。」

唔知點解打咗俾沛霖之後，又冇勇氣講出嚟。

可能係怕沛霖知道之後，佢會傷心。

但係，始終都要講。

「做咩呀...你係咪唔開心呀...？」

沛霖個傻妹，無時無刻都係咁天真爛漫。

「呼。」

「我婆婆啱啱走咗。」

「......」

電話嘅另一邊，靜咗十秒。

「喂...？」

「嗯。」原來沛霖，佢喊緊。

我聽得出佢係喊緊，只係沛霖死忍住。

「你..你唔好唔開心呀...！你婆婆佢..佢...」

「佢...佢在天之靈！一定會保佑你。」

明明自己好唔開心，仲要扮冇事安慰我。

沛霖真係一個好好嘅女仔。

「嗯，聽日係婆婆嘅喪禮，得閒嘛？」

「得呀..我會陪你..你去邊都陪你！」

多謝你。

。

紅磡殯儀館內。

「杰少。」子彈係第一個到。

「冇事嘛你。」

我微微搖一搖頭。

「有心。」

過咗陣，沛霖都著住黑色衫到咗。

沛霖冇講嘢，只係輕輕攬住咗我，十幾秒後佢鬆開手，去咗鞠躬。

「婆婆...一路好走..」

「霖霖會..會好掛住婆婆架。」

「我會...幫..幫你照顧杰仔，放心！」

呢個傻妹。

最後嫻姐同雄哥都嚟到，佢哋拍一拍我。

「支持住，有雄哥同嫻姐喺度。」嫻姐微微一笑咁講。

「嗯。」

婆婆嘅喪禮，只有佢哋幾個人嚟咗，但係已經令我覺得好有安全感。

儀式做完之後，就要將婆婆嘅遺體火化。

行去火化場期間，沛霖全程都輕輕翹住我隻手，我知佢係想話俾我聽，我並唔係孤單一個。

身邊仲有幾個無時無刻都支持我嘅人。

婆婆嘅遺體被人放上輸送帶，開始慢慢運入火化爐，個爐好高溫，我離遠都感覺到好熱。

有個中年女人負責呢個程序，就叫我哋對住婆婆講啲嘢。

火燭呀，走喇婆婆。

我以為好只係好普通嘅一句嘢。

原來當我講出口，嗌出聲嗰陣。

眼淚係會不停咁流，個心仲非常痛。

「火燭呀....走呀.......」

「走呀！！婆婆走呀！！」

「火燭喇！走..走..走呀....」

我一路行近個火爐，一路流眼淚。

「火燭呀.....走呀.......」

雄哥同子彈見我咁樣，拉住咗我。

我跪咗下喺哋下。

原來親眼睇住家人火葬，係咁難受。

過咗一陣，我嘅眼淚終於流完，婆婆嘅遺體已經被火化。

我知道今日之後，我就要一個人生活。

但係，我唔可以頹廢。

因為我仲要努力俾婆婆睇，話俾佢知，佢個孫係一個有用嘅人。

咁婆婆喺天上，就可以安心。

呢一日，我同佢哋道別之後，我一個人返咗屋企，挨住張碌架床，坐咗係地下。

我決定，俾自己傷心一日。

聽日之後，我就要抬起頭繼續做人，繼續過生活。

再見了。

婆婆。

樓豬

想知呢個故有幾多係真人真事

人生得意須盡歡

um..一半半
好多情節喺現實都存在
只係樓豬改咗少少嘢
然後用咗第二種方式表達

生離死別好難受

又催淚屌你

人終須一別

人無法走過每天 為求沒有帶著遺憾去到終點

會正常返

鍾意寫

白卡佬

第二十六章「重新長大」

婆婆離開咗都一段時間，我嘅生活都要回復正常，雖然有時都會諗起，但唔可以俾負面情緒影響到自己。

總要習慣，習慣冇咗婆婆嘅生活。

係咪？

啱啱開始sem break，所以我可以日日返工。

「喂，早晨。」

「早晨呀杰少。」子彈拍一拍我。

「做咩咁樣望住我。」

「呃...你冇事喇下嘛？」

「冇事啦，都要好好哋生活。」

「呼，你識諗就好，我同雄哥好驚你亂諗嘢做傻事。」子彈鬆一口氣，然後笑咗笑。

「屌，得啦我冇嘢。」

做完早餐，就到午市。

又要忙一大輪。

「呢幾日唔見佢哋三個嘅？」子彈問。

「哦...沛霖whatsapp我話佢哋開始放聖誕假，唔洗返學喎...」

「係喎屌...而加中學放緊假，唉我呢啲老嘢離開咗學校咁耐，已經唔記得咗學校假期呢樣嘢。」

「挑..死老嘢。」我笑一笑，就去咗做嘢。

又忙完一大輪，我就出咗去食煙。

「嘶.......呼.......」

嗞，嗞嗞，嗞，嗞嗞。

「喂？」

「係我呀！有冇掛住我呢！」

「冇喎，呵呵。」

「哼正衰人，係呢你三十一號得唔得閒呀。」

「三十一...好似要返工喎。」

「下..除夕都返工...」

「做咩，想約我？」

「係呀想見下你囉，費事你一個人過咁慘啦！」

「我要返工喎...」

「咁呀，一係你收工之後我嚟搵你！」

呢個傻妹，究竟有幾想見到我。

「好，實好架。」

反正我話唔好，佢都會過嚟，慣了哈哈。

「咁就三十一號見架喇喎！」

「嗯，你鍾意就得啦。」

「咁..你呢...你鍾唔鍾意..？」

我窒咗下，因為我估唔到沛霖會咁問我。

「噗，講笑講笑。」沛霖又補返句。

「我要做嘢喇。」

「嗚...好啦！夜晚再搵你！」

唔知由幾時開始，已經習慣咗佢會係咁煩我。

呢兩日見唔到佢，反而有啲心不在焉。

「唔理，都係做嘢先。」

夜晚六點幾嗰陣，有幾個西裝友喺門口行嚟行去，又望住鋪頭入面，唔知做乜。

「係咪食嘢？入嚟坐。」子彈行咗過去問。

之後嗰幾個西裝友微微笑住搖一搖頭。

隔咗陣就走咗。

奇奇怪怪。

收工之後，我買咗個老麥返屋企，自從做咗麵檔，都好耐冇食過呢啲油炸嘢。

得閒食下都唔錯。

食到一半，沛霖突然whatsapp我。

「聽晚敏怡話去飲嘢 你嚟唔嚟呀」

飲嘢？你夠十八歲未架。

「做咩無啦啦飲嘢」

「佢話考完試慶祝下喎」

我去嘅話應該會dead air，還是不了。

「唔啦 你哋去」

「佢話聽晚去聯和墟飲 好近咋喎嚟啦」

「到時得閒咪嚟btw你識飲酒？」

「飲過jolly sandy」

..........我真係唔知點應佢好

「酒吧啲酒唔係jolly sandy 你得唔得架」

「你關心我呀？」

.....................

「總之你睇住啦 咪飲咁多」

之後佢就冇覆我，應該有嘢忙緊。

我食完個老麥，沖完涼就攤咗上梳化。

雖然而加有張碌架床俾我瞓，但我始終都係瞓慣梳化，叫我去瞓床，未必適應到。

嗞，嗞嗞。

「喂。」

「喂杰少，聽晚收工去唔去睇波。」

「睇咩，歐聯？」

「係呀十六強，利記鬥車仔。」

「是但，邊到睇。」

「聯和pacific。」

又聯和墟，突然咁多人去聯和墟嘅喂。

「好。」

唔知會唔會撞到沛霖。

有少少掛住佢。

拿。

係少少咋。

最後晚餐

你都係

點解係少少

男人老狗認咗佢啦

In 霖霖
we trust

求happy end

希望係唯一一個冇負皮嘅女角

史巴long time no see

冇留言啫
我每日都會睇文

姐姐都冇啵

希望唔係少少

多謝你

唔係少少咩

做咩呀甘仔

仲未走得出婆婆陰影

「走啦 火燭啦」
呢句野好感觸

唔係咁易不過都要向前看

睇文字已經感受到婆婆有幾好

婆婆以前仲會煮麵俾我食
而加已經食唔返嗰種味道

無論點樣跟足佢煮都好
都唔會有同一種味道 果種佢自己由心而發嘅味道

要好好珍惜同佢相處嘅時間呀

文呢

返緊屋企

有冇人可以解釋點解 霖霖唔霖霖G

點解霖霖係霖霖G

霖霖係G捅11sir

霖霖G

呢次支持樓豬

希望唔會炒車

霖霖唔係G囉

樓豬一定炒 唔洗驚

仲未返到

係囉

又要傷春悲秋

冇啊今晚好C服

無文就會傷春悲秋

最近樓豬d文下下催淚

無論有文定無文都傷春悲秋

樓豬有冇文

唔見咗人

又話返緊屋企

俾邊個扑咗

Kimg

等緊搶2樓

唔係叫bbg咩

豬仔開新po呀

豬仔開新Po呀

我地嘅小豬豬要開po啦

開咗
唔覺意搶咗芊靈BB

你搶咗青豆sir份工

啱啱打文

強哥老公隻仆街警犬食完綠茶味啫喱之後食癡線佬蕾姆煮嘅青豆柑橘蟹柳魚蛋雞翼豬骨濃湯麵 係咪有心食到盲腸炎討論區（21）

第二十七章「酒醉三分醒」

琴晚子彈同沛霖都約咗我，兩邊都係去聯和墟，不過我揀咗同子彈去睇波。

你話得我同沛霖兩個人嘅都還好，但有埋嗰兩條女就真係不了，去到又唔知同佢哋講乜，到時肯定俾佢哋瘋狂做鳩我同沛霖。

「仲有三個鐘就收工，爽呀。」子彈一邊chur住啖煙，一邊笑笑口咁同我講。

「你好想睇波咩。」

「利記對車仔喎，睇下利記點樣屠車仔都好呀。」

「是但啦，我自從喺男童院出返嚟之後都冇睇過波。」

「所以你咪要睇下囉，男人老狗唔睇下波點得架。」

我反咗下白眼，踩熄枝煙就同子彈入返去。

「咁幾點開波？」

「好似十二點。」

「十二點？收工過到去頂盡九點半咋喎。」

「挑驚乜春，去食個宵夜，再去bar吹下水就好快過架啦。」

都係嘅，同子彈吹水基本上唔會悶得去邊，講下嘢啲時間就好快過。

夜晚九點鐘，我就同子彈喺鋪頭過去華明巴士總站搭277x去聯和墟。

「我哋走喇，嫻姐雄哥byebye！」

「好少見你兩個一齊收工喎，去邊玩呀。」

跟住子彈就箍住我條頸，攬咗我埋去佢度。

「同呢條死仔去飲嘢呀。」

「唔好飲咁多呀，聽日記得返起身返工。」嫻姐笑咗笑，就同我哋say byebye。

「放心！我會睇住佢架喇！」

屌你咩，我洗鬼你睇住。

「你好撚大汗呀仆街。」我fing開咗子彈，然後睥住佢。

「喂。」子彈突然又認真起嚟，搞到我有啲驚。

「咩料...」

「你最近好似唔同咗。」子彈摸一摸下巴，用個好可疑嘅眼神望住我。

「邊度唔同呀...」

「我點知，哈哈。」

子彈真係戇鳩鳩。

嗞。

電話突然震咗下，唔知邊個咁夜搵我。

「對唔住呀琴晚放低電話就瞓著咗」
「今朝一起身就出咗去搵敏怡佢哋所以冇覆到你 sorlysorly!!」
「但你真係唔嚟呀？」

「考慮下」

我覆完沛霖，子彈就伸個頭埋嚟睇我部電話。

「邊個搵你？」

「沛霖囉。」

「佢搵你做咩。」

跟住我就同子彈講咗沛霖想約我飲嘢呢件事。

「屌你唔係呀嘛，同我睇波都唔搵女？你真係癡撚線....」

「你理得我。」

有問題咩，呢個世界唔係男就女架啦，次次都要約女架咩。

我同子彈喺聯和墟落車之後，去咗附近間茶記食嘢，呢度好多間餐廳，所以我哋都係求其揀咗間平嘅嚟食。

食完嘢，子彈就帶我去咗海聯廣場地下出面嗰間bar，呢間bar就犀撚利喇。

我住咗粉嶺廿年，都未撚見過入面有女人。

「做咩嚟咗呢間，你又話去pacific？」

「因為呢...我啱啱發現pacific原來冇波睇，哈哈。」

「..............」

我真係屌出聲。

「喂恆爺。」子彈入到去就同咗個酒保仔打招呼。

「你成日嚟？」我問子彈。

「一時時啦，間唔中嚟搵下以前啲老友。」

我點點頭，就同子彈坐低咗。

「飲咩酒？」個酒保行咗過嚟問。

「你有冇咩特別想飲。」子彈問我。

「是但，要杯64係咁易濕濕口。」

「咁兩杯大64，原味。」子彈就同個酒保講。

呢個時候，我睇一睇whatsapp，發現沛霖仲未覆我，可能已經飲緊酒。

希望佢唔好醉啦，醉咗就大撚鑊。

三個青春少艾嘅女學生，喺酒吧入面飲醉酒真係唔知會發生咩事。

「掛住人呀？掛住人咪去搵佢囉。」子彈笑一笑。

「撚有。」於是我就收返埋部電話，同子彈吹下水，玩下骰盎咁。

去到大約十一點九，我再睇睇whatsapp，沛霖仲係灰剔，搞到有少少擔心。

「我出一出去。」

「喂..就嚟開波喇喎...」

「得啦，一陣返嚟。」

加速加速
等埋你先瞓

我實在有啲擔心沛霖，唔知佢一個女仔會唔會有啲咩危險，雖然有敏怡佢哋喺度，但始終都係唔放心。

我一出去就打咗俾沛霖，但係佢冇聽到電話。

「喺邊間呢.....」搵咗幾間，都見佢唔到。

而加淨返7-11隔離嗰間，於是我就行咗過去。

一轉入嗰條街，離遠就見到一個熟悉嘅背影喺出面，係沛霖嚟。

但同時間，沛霖俾三個男人圍住咗，我就即刻衝咗上去。

「嚟啦...陪我哋玩下啦...」

「放...放..放手呀.....」

其中一個男人捉住咗沛霖隻手，喺度奸笑。

「喂！你哋做咩呀！」

「邊個呀.....喔？杰少？」

係銘仔，仲有傻豹同膠水。

「放手。」我即刻推開傻豹同膠水，拉返沛霖出嚟，然後用手托住沛霖個背脊。

因為沛霖已經醉到差唔多不省人事。

銘仔吐咗啖口水落地，之後就望住我。

「真係冤家路窄，我識女，關你撚事？」

「抑或，佢係你條女呀？」

我一時間唔知講咩好，唯有扶住沛霖企喺原地。

「不過你都算犀利，上次十幾條友都劈你唔死。」

上次？佢唔係講緊我同子彈俾龍哥跣嗰次呀嘛。

「華明單嘢...你有份？」我有啲愕然。

「挑，梗係啦，唔通你老豆有份呀？」

「哈哈哈哈哈！！」

「點解你要咁做..明明件事已經過咗咁多年..」

銘仔聽到之後，狠狠咁睥住我。

「點解？你勾二嫂，我唔斬你一隻手，我咪好冇面？我仲洗出嚟行！？」

我即刻退後咗兩步，本身我諗住帶沛霖走，但我醒起敏怡同嘉瑩可能仲喺裡面。

「但..但係呢單嘢都係我同你之間嘅恩怨，關子彈佢咩事？」

「子彈？你話凌進呀...哦冇嘅，條粉腸之前累到龍哥跌咗五十個喎，龍哥想收佢皮好耐啦。」

原來龍哥一直都耿耿於懷，想報復。

枉子彈仲傻到以為龍哥真係好人到唔見咗五十萬都可以當冇事發生。

「所以..所以你同龍哥就夾埋..搵刀手買起我哋..」我一路講，一路退後。

「梗係啦！唔通請你飲茶呀？」

「而加仲自動送上門！買一送一！」

佢哋越行越前，好似想郁手。

正當我唔知點算嘅時候，身後有人衝咗過嚟。

「想點呀你？」係子彈，仲有嗰個咩恆爺。

「喔？原來吹咗雞。」

「而加三對三好似冇咩著數。」

「杰少，今次算你好彩。」

「下次就唔知。」之後佢哋就走咗。

呼，好彩子彈及時趕到。

「做咩出咗嚟...」

「你話呢，利記贏到三比零你都未見人，我驚你有咩事咪帶埋恆爺出嚟搵你。」

「頭先發生咩事？」

我望一望酒吧入面，見到敏怡同嘉瑩已經醉到趴咗喺枱面。

「遲啲再同你解釋，幫手送咗入面嗰兩條女走先。」我指一指敏怡佢哋，然後子彈就同恆爺入咗去幫佢哋埋單。

「咁我送佢哋走先，沛霖你搞掂。」之後子彈帶咗敏怡同嘉瑩上的士。

我望住沛霖個樣，成塊面紅曬，個身又熱。

「做咩飲到咁醉...」沛霖已經醉到冇曬意識。

好彩而加冬天，沛霖著咗長袖衫褲，如果著住條熱褲喺酒吧飲醉，真係唔知會點。

「你個傻妹。」都係送佢返華明先。

我一隻手攬住沛霖條腰，一隻手捉住佢隻手，搭上我膊頭，慢慢行去十字路口截的士。

「屌...做乜鳩...一架的士都冇...」

等咗五分鐘都未有的士，見沛霖細細粒，應該唔算好重，所以我決定孭住沛霖行返去。

聯和墟去華明，一個人嘅，廿分鐘乜都行到。

但係孭住條女，就難講。

「喂，醒未呀。」我隔幾十米就問一問，但沛霖都冇應我。

呢個傻女真係唔適宜飲酒，哈哈。

差唔多一點半，終於行到返華明。

「睇下先...沛霖好似住華冠樓...」

當我準備拉門入去大堂嗰陣，feel到沛霖部電話震咗一下。

我放低咗沛霖喺公園張長櫈，然後拎佢部電話嚟睇。

爸爸：「仲未返？」

死喇，我咁樣帶沛霖上去，佢爸爸會唔會以為我係變態佬，然後報警拉鳩我。

況且沛霖成身酒氣，俾佢爸爸見到都好似唔係咁好。

於是我孭起咗沛霖，調頭走咗。

「都係返我屋企好啲。」

今日係咁先明早繼續

今日夠晒喉

返屋企

酒醉三分醒

返屋企有下文，你喺度停

幫下樓豬寫埋返屋企之後啲劇情

係咪有番外

今個po出咗差唔多廿篇 少有

唔知會做咩呢

飲醉酒唔知會做咩

正呀

樓豬係大仆街

終於上水

個故有冇甜

咁要睇下樓豬出故有幾快啦 等唔切就幫下佢

等犬巴幫手

甜呢啲不嬲
係@老強 @犬巴 @老公 負責
樓豬唔寫甜的

等睇

你話自己定我呀

自認仆街嘅大仆街

你呀我上咗好耐

佢出故慢到死

佢哋寫家欣同kimg嗰陣真係癡能線

人少少唔怕講下

嗱 家欣單野唔關我事 kimg我就認

我打緊曲嘛
之前一路都喺度

一日幾千字都慢

甜到糖尿

執好行李未

幫你傳出去

成日遲到又唔上水

緊係未

晏晝玩咗陣fifa

投票活動

咁得閒

開始寫定都得

車仔被大炒

純情霖霖示意圖

f5完即刻有個正評癡線

正

我做嘅好事

哇 我屌
咁正既

字已經形容唔到我對佢既感覺

唔係樓主條女啊

屌 真係好正

樓主 出嚟講係咪你條女

張相似私伙野

好正喎

樓主沒有女

咁邊個黎㗎

咁邊個嚟㗎

騙徒出沒注意

再唔講我打

快啲從實招來， 唔好諗住呃巴打絲打們

人神共憤

快啲出嚟呀樓主唔好潛水呀

第二十八章「照顧」

「好攰....」行咗十分鐘，終於返到屋企。

雖然沛霖好輕，但係孭住佢，由聯和墟行返華心邨都有少少辛苦。

到門口嗰陣，因為我孭緊沛霖所以冇手拎鎖匙開門，所以我諗住用右手托住沛霖一隻大脾，再用第左手開鎖。

點知一鬆開隻左手，沛霖突然跣咗一跣，我情急之下，唔小心一嘢揸住咗佢個屎忽。

「啊..」搞到沛霖呻吟咗下。

仆街，對唔住。

搞咗一大輪，終於入到屋，我放低沛霖喺梳化，呢個時候佢仲未好清醒，於是我就去廁所濕條毛巾幫沛霖抹下塊面。

「做咩會飲到咁醉架你...」我一路幫沛霖抹面，一路望住佢個樣。

其實沛霖紅卜卜個樣，真係幾可愛，換咗係第二個男人，可能已經忍唔住吞咗沛霖。

「嗯....啊......啊.....」沛霖好似醒醒地。

「喂，你見點呀。」我輕輕拍一拍沛霖軟綿綿嘅面豬登。

呢個時候沛霖慢慢張開眼，然後望一望天花板，再擰轉面睇住我。

「啊..呵呵..杰仔....你喺度嘅..哈哈..」沛霖突然遞高隻手，摵一摵我塊面。

「梗係啦...呢度係我屋企嚟....」

「嗯..啊...點解我會..嗚..噁..噁...」

喂，你唔係嘔呀嘛。

我即刻沖入廚房，拎咗個垃圾桶出嚟，擺喺梳化前面，然後兩隻手捉住沛霖嘅胳肋底下面，抬起佢成個人，放咗佢喺地下。

佢而加攬住咗加垃圾桶，好似準備要嘔。

因為沛霖著緊件白色絨毛外套，我費事佢嘔到成身都係，就幫佢除咗件衫。

「做咩呀你...哈哈...」沛霖傻更更地咁望住我笑，然後又開始作嘔。

「嘔喺呢度呀喂......」

「噁...噁...」我見沛霖皺曬眉頭，好似好辛苦，想嘔又嘔唔出咁嘅樣。

於是我慢慢掃佢個背脊，沛霖就㩒住個心口，開始嘔到啲嘢出嚟。

「噁....噁.....噁....噁...」

「咳....咳....」

「係咪好辛苦呀.....」我一路掃佢背脊一路問。

「啊...啊.....嗯...」

呢個傻妹，第一次去酒吧飲酒就劏到咁款。

沛霖嘔咗幾分鐘，見佢好似嘔曬我就拎咗幾紙巾幫佢抹嘴抹鼻水，再去斟咗杯水。

沛霖而加微微張開眼，伸直咗對腳坐喺地下，然後挨住咗張梳化，於是我就餵佢飲水。

「慢慢呀....唔好濁親....」

「咕嚕...咕嚕.....嗯啊.......」

「點呀，嘔完有冇舒服啲。」

沛霖輕輕點點頭，再望住我喺度傻笑。

呢條女真係癡線。

「洗唔洗去沖個涼？」

沛霖搖搖頭。

「咁我抬你上碌架床瞓。」於是我就踎低抱起咗沛霖，擺佢上床，再幫佢除鞋除襪。

幫沛霖冚好被，處理好啲嘔吐物，我就坐喺碌架床隔離，睇佢住瞓著。

突然我醒起啲嘢，於是就拎咗佢部電話出嚟，發現佢爸爸又搵咗佢幾次。

好彩呢個世代有touch id呢樣嘢，我捉住沛霖隻手指，㩒落個home制嗰度解鎖。

「我去了同學的家 過一晚夜 明天回來」

始終覆一覆沛霖爸爸好似好啲，唔係佢實擔心死沛霖。

過咗陣，沛霖已經瞓得好冧，於是我就喺廁所食咗枝煙，就去沖涼瞓教。

做咩呀

上網搵咋

我唔信囉

隔離po比安祖巴推到1000 唔想開po過黎依到講先

放過你啦

真呃你做咩

邊個敢做勇士

印尼妹仲正

冇囉

強哥老公隻仆街警犬食完綠茶味啫喱之後食癡線佬蕾姆煮嘅青豆柑橘蟹柳魚蛋雞翼豬骨濃湯麵 係咪有心食到盲腸炎討論區 (22)

第二十九章「相信」

「咁重嘅...咩事...」

我慢慢張開眼，見到眼前有個人樣喺度。

「醒拿！」

「嘩屌...嚇撚死我咩.....」

沛霖已經醒咗，佢跪咗喺地下，然後趴喺我心口上面望住我。

「我有冇咁得人驚呀。」

「晨早流流一mark大眼見到有對眼望住自己，俾著你都驚啦....」

「哼！」沛霖企返起身，然後就入咗廚房。

我發現佢拎咗我啲t-shirt同短褲嚟著。

過咗陣，佢拎咗兩碟嘢出嚟。

「去刷牙食早餐啦！」

唔知係我錯覺定咩，點解而加咁撚似嗰啲一夜情完之後，條女起身煮早餐俾仔食嘅情節。

但係明明我乜都冇做過。

「哦...」之後我就去咗刷牙。

點解沛霖飲醉酒之後，喺第二個男仔屋企瞓完都好似完全唔驚咁，仲可以淡淡定定煮早餐。

「點呀？好唔好食！」沛霖炒咗兩隻蛋同煮咗個麵俾我，食落又唔算太差。

「都唔錯嘅。」

「我煮得好辛苦架！你要食曬佢！」沛霖用手指篤一篤我塊面。

「得啦，點呀你見好啲未，琴晚你好醉。」

「嗯！而加冇咁暈喇！」

「仲有，你爸爸琴晚搵你。」

「我知道呀，你仲幫我覆埋添，嘻嘻。」

「梗係啦屌...唔見咗成晚，係人都擔心你。」

沛霖伸一伸脷，就繼續食嘢。

食食下，我發現今日原來要返工。

「仆街，唔記得返工。」我即刻沖咗去著鞋。

「喂！我幫你打咗俾子彈喇！佢話叫你喺屋企抖下！佢話鋪頭有佢就得喇！」

唔係掛，呢條女係咪癡撚線。

「好...唔該曬你...」咁我唯有繼續食早餐。

「杰仔呀...」

「咩料。」

「琴晚...多謝你...」沛霖有啲面紅，然後慢慢抬起頭望住我。

「哦，唔洗客氣，我係見你飲到醉曬，送你返華明好似唔太好，先帶咗你上嚟。」

「我呢..唔係講緊呢樣呀...」

「我係話你琴晚喺酒吧門口...救咗我...」

原來我同銘仔佢哋講嘢嗰陣，沛霖仲有意識嘅。

屌，咪住。

咁佢咪聽到曬我同銘仔講啲乜？

「咁..你琴晚有冇聽到啲乜？」我有啲緊張。

沛霖突然唔出聲，靜靜哋咁望住我，搞到我好撚驚，佢唔會以為我真係勾二嫂呀話。

「我琴晚...聽到...個男人話你勾二嫂....」

屌，酒醉果然點都有三分醒。

「你唔係信呀嘛。」我放低手上嘅筷子，好激動咁望住沛霖。

「嗯..本來我聽到都嚇咗一下嘅。」

「但諗深一層，當中肯定有咩誤會。」

沛霖笑一笑，然後拉住我隻手。

「因為我知道杰仔你唔係啲咁嘅人！」

梗係啦，如果我係嗰啲人，琴晚你仲有得淨咩。

「今日你唔洗返工，即係可以陪我成日啦！」

「你唔洗搵friend咩。」

「唔洗，呵呵。」屌，都唔知係咪。

我睇一睇電話，聽日就係除夕，即係聽晚又會見到沛霖。

不過，我唔介意嘅，哈哈。

文呀 係文呀

沉船喇

要沉船喇

早晨甘仔

唔知呢

帽德吾姿Ah! 你嘅表情以經出賣咗樓豬喇

起咗好耐

少少咁啦

去咗搞税 仲要打曲

咁多嘢做

又要做自己嘢又要搞返香港嘢

同雯雯返緊屋企

雯雯

屌自膠

打緊文 0130前出

等你

標準報時 十二點四十八分

現在嘅時間為上午十二時五十分

第三十章「心跳回憶」

食完早餐之後，沛霖去咗洗碗，我就坐咗喺廁所一路爆石一路食煙。

「嘶........啊......好爽。」

而加呢種感覺，就好似啲老夫老妻嘅生活咁，原來都幾過癮。

「咳咳！咁臭嘅喂！」沛霖喺廁所門口大叫。

「我食緊煙呀𡃁妹。」

「真係激死人！」食枝煙啫，洗唔洗咁呀。

我出返去之後，就見到沛霖扁曬嘴咁坐喺梳化，於是我就過去撩下佢。

「做咩呀你。」我坐咗喺佢隔離。

「你呀，平時都喺屋企食煙架？」沛霖塊面脹卜卜咁望住我問。

「以前唔會嘅，不過而加得返我一條友住，咪喺屋企食囉。」

「咩一條友呀，而加我唔係人呀？」沛霖突然捉住我條頸猛咁搖。

「得得得！你係人！你係人！」我即刻舉手投降，沛霖先鬆開手。

「哼，我唔理呀，總之以後我喺度嘅話，你唔準食煙呀，知唔知道。」

講到自己會成日上嚟咁，睇下點。

「你話事囉。」我聳聳膊頭，就攤住咗。

「喂你做咩呀。」因為沛霖坐咗喺梳化，所以我對腳擺咗上沛霖大脾。

「瞓教囉.......」

「你又話陪我...」沛霖即係扯咗我起身。

「okok！！陪你陪你。」

真係冇佢乎，就睇下佢想去邊。

「咁你而加想做咩呀。」我望一望個鐘，而加先十點幾，我諗呢條女冇八、九點都唔會肯走。

「嗯...去睇戲！」而加啲後生有冇咁鍾意睇戲。

搞到我又諗返起學校個肥婆，真係弱智。

「都得，睇咩？」

「呃..我未諗喎...嘻嘻...」

屌，未諗又叫我去睇戲。

於是我就提議咗套戲。

「睇嗰套咩一吻定情囉。」

「下？你鍾意睇呢啲戲架？」

戇鳩，我係喺巴士見到呢套嘢嘅廣告，好似幾啱啲妹妹仔睇咁啫。

「唔係，不過可能你會鍾意睇。」

於是我就帶咗沛霖去粉嶺嘉禾戲院。

「坐呢度？」我指住個mon問。

「唔制，坐嗰行。」

好，你話事。

「食爆谷？」我拎咗張五十蚊出嚟。

「唔制，食熱狗。」

好，你係大佬嚟。

「嗚..嗚...好慘呀....」沛霖睇到個女主搬屋之後，挨咗落我個膊頭喊。

「以後唔知仲有冇得見...嗚嗚...」

拍戲啫，現實會唔會有咁多情侶真係要成日分隔兩地呀。

我遞咗張紙巾俾沛霖，點知佢唔拎。

「做咩唔拎。」

沛霖突然扁嘴，然後望住我。

「你幫我抹。」

我真係屌出聲，仲多要求過鋪頭啲客。

不過佢鍾意嘅，就滿足下佢啦。

我唯有死死地氣幫佢擦眼淚，唔知係咩原因，突然想整蠱下沛霖，於是我就用張紙巾係咁捽佢隻耳。

「舒服嗎小姐。」

「喂呀！！哈哈！好痕呀！！」

「收聲啦，仲細咩。」點知隔離條肥婆睥撚住咗我哋。

「....」我同沛霖互相望住對方，笑咗一笑。

睇完戲，沛霖話想食下午茶，我就帶咗佢去上水嗰間潮興旺。

「呢間好好食架？我未食過...」

「幾好食嘅，我以前出嚟...」等等。

雖然沛霖琴晚都聽到我同銘仔啲對話，但都係唔係咁適合兜口兜面講。

「你以前咩呀？」沛霖一臉天真咁望住我。

「我話...以前讀中學，放lunch嗰陣成日出嚟呢間嘢食。」

呼，好彩。

「哦...你以前喺上水讀中學架？」

「唔係..唔係呀...我讀馬耀才..」

「哦，即係我學校隔離....」

「下！但..你lunchtime夠時間出嚟食？」

「........」好似有啲誇張。

「夠！梗係夠啦！哈哈..」

仆街，點解我要講大話，越講越離譜。

食完下午茶，沛霖又話想去上水廣場行街。

不過而加上水冇五六年前咁靜，大陸人多撚到仆街，隔幾步就俾個喼碌一碌隻腳。

有個大陸佬仲戇鳩，㩒住部土豪金iphone唔睇路，兜嘢撞咗落沛霖度。

「呀！」

「堆bu恥！堆bu恥！」

「我屌你老味，睇路啦仆街。」我嬲嬲地，唔小心屌咗個大陸佬一鑊。

「喂...算啦....」沛霖拉住咗我，叫我唔好嬲。

「咁係呀嘛，唔撚睇路嘅屌...」

沛霖突然笑咗笑，我就問佢笑咩。

「你笑咩。」

「冇喎～」

冇？你當呀叔眼殘定弱智。

「頭先你鬧個大陸人個樣都幾型仔，嘻嘻。」

「......」搞到我打咗下冷震。

沛霖話想睇電腦，想買一部準備入u用，於是我就同佢去咗百老匯。

「呢部靚唔靚？」沛霖指住一部黑蚊蚊嘅notebook問我。

「幾靚呀。」起碼好睇過我嗰部老爺機先。

「咁嗰部呢？」沛霖又指住另一部。

「幾靚呀。」其實我唔係好識睇。

「你有冇認真睇架！」沛霖雙手抱胸，嬲爆爆咁望住我。

「有...！梗係有啦...！」

我好似激嬲咗佢，不過我真係唔識分邊部靚。

「.......」

「你嬲呀？」我問沛霖。

「冇喎。」沛霖擰轉面，然後翹住手。

我笑咗笑，然後喺褲袋拎咗包紙巾出嚟。

我拎咗一張紙巾出嚟，叫沛霖望住我。

「你睇下。」

「咩呀。」

「我變朵花俾你睇。」

果然，沛霖個樣變返正常，仲有啲期待。

我用手係咁鍊張紙巾，然後即刻學歐陽震華咁，擺咗兩隻手喺塊面隔離。

「登櫈！」

「.....噗。」

「笑返咪好囉。」

「咁幼稚架你....」

「橋唔怕舊，你笑返就夠。」

點解我識呢招？因為以前同雪寧一齊嗰陣，佢唔開心嘅時候，我都係咁氹佢，萬試萬靈。

圖文並茂

真係好正

點解要出圖

講緊歐陽震華？

歐陽波比

「收聲啦，仲細咩。」點知隔離條肥婆睥撚住咗我哋。

曉兒啊

生動啲

mk仔嘅愛情

驚就咁睇字未必明

好得意呀佢

係熱狗..

你係咪伊莎貝拉群

大佬開po啦

Po呢

馬耀才係咪暗示緊馬錦明中學

於是我就用張紙巾係咁捽佢隻耳。

「舒服嗎小姐。」

加幾粒青豆，當堂昇華到另一個層次

Ching sick ball

巴打識貨

青豆係百搭

去遊行 今日冇文

ok

記得返嚟報平安

大仆街蒲頭上水呀
我要睇霖霖呀

曉兒G

KimmoG

夜啲可能有

返咗 頭先去咗醫肚

想嚇死人咩

霖霖回來了

霖霖不是G

有心巴仲係唔見人

有心巴好勇

屌你呀 擔心死

勇都要平安呀

冇事冇事
仲要返嚟寫霖霖

返到屋企講聲

好擔心佢 次次都好勇

11sir

成日屈樓豬

霖霖豬

回家喇

樓豬成日都屈我哋

有心人見字請回

屈你哋咩喎

有心人

叫春仝人尋人
請有心人見字速回報平安

豬仔去吹水Po 有心巴返咗嚟喇

大家都回來了

差你

994

太好了

998

1000